話你知點解香港樂壇沒落

中共要消滅廣東話係一回事
香港班聽眾垃圾又係另一回事
本地文化唔係淨係得Canto*pop*
大把好歌 只係你唔識搵/唔識聽

通病1: 過份著重歌詞
的而且確歌詞係流行曲好重要既一部分
但係廣東歌已經發展到 lyrics>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>melody
垃圾歌底 配首好詞就J到出血
要共嗚 情情愛愛 傷春悲秋
旋律唔掂就唯有用文字感動你
如果蕭邦 貝多芬呢個年代出世
搵唔到夕爺/wyman 填詞 應該都發唔到圍

通病2: 接受唔到新野
尤其係班cantopop撚
vocal重要過一切 (呢幾年叻左 會聽下hiphop , trap咁,)
只係識聽 "可以跟住唱既歌"
隻耳仔嚴重退化
多少少樂器就話嘈
人聲細就話濛 唔知唱緊乜
classical /jazz = 純音樂 悶到訓著
rock= 死老野
metal,core =嘈 鳩嗌
jpop=死毒撚
kpop=細蚊仔 港女
edm=死mk

tvb早已收皮 電台半收皮
無人餵到埋口 咪自己搵歌聽囉
網台, forum, facebook page, youtube 乜乜柒柒( 例如:識你佳 ,oc2s, 外國代表: the needle drop)
主流啲既有 腎仔,林家謙, 陳蕾 ,chochukmo etc
香港indie 百花齊放 thud, Instinct of sight ,逆流, maniac, ignite the hope
台日韓仲撚多 草東 老王 落日飛車 hyukoh

唔好黎黎去去聽 陳奕迅 張敬軒 姐撚 dear jane
就話咩樂壇已死
天王天后開show 場場爆
二三線歌手/獨立樂隊 就無飯開

之前有個巴打講得無錯:
黃色音樂圈首先要香港人肯支持本地音樂產業，真金白銀嗰隻，
先可以吸引到音樂人重視香港市場

俾武肺搞一搞 連This Town Needs個場執撚埋
要保護本地文化 首先你要有文化

香港樂壇

題外話
如果你想開下眼界 又無從入手
呢2張圖係外國forum整合既 近50年最top既album
可以跟住條list 每張album抽幾首聽下

至於本地既
歡迎係到分享

推
主流但又冇咁出名嘅
陳健安 鄧小巧 馮允謙 陳蕾呢啲近年都幾出色
舊啲嘅有藍奕邦 王菀之 盧巧音都好正其實
indie就多到數唔完
近排聽開嘅有：
tfvsjs
GDJYB
戳麻
Jabin Law
TYNT
David Boring
IOS

eli
maniac
ANWIYCTI

Dusty Bottle呢屌

啊
仲有per se

況且其實pop都有高低之分
樓主講嗰幾個咪算高質
反觀最出名嗰幾個
近年某啲歌真係不敢恭維

香 港 國 寶 ： 許冠傑

d 歌唔好聽，就鬧聽眾唔識欣賞

dusty bottle 都肯彈起
如果有大台播 肯定紅得起
btw kerryta真係好能正

樓主好有心

但我自己覺得其實聽歌都係想減下壓放鬆下，聽自己鍾意嘅歌/歌手。
除非本身有興趣玩音樂研究音樂，如果唔係要咁格硬去研究去試唔同嘅野會好攰好費神。同埋有d真係唔鍾意都無計，mental,edm 嗰d我自己聽幾多次都唔會識欣賞

係
全香港無一首歌入得我耳

香港人質素聽呢D歌

咁係人都會中意某幾個genre既
不過最肉酸係班話無歌好聽
但又淨係聽死嗰幾個mainstream既歌手
明明淨係pop已經好多分支
dreampop都有十幾廿萬隊
都可以話無野聽

呢隊開始出廣東歌後好難聽

要有第一步既
流行曲阿豬阿狗都識啦
有邊個細細個唔係聽陳奕迅王菲張學友大

主因係無一個香港後生仔會想捧奶共狗
而香港唔奶共既新人近乎0機會比你發圍
有邊間唱片公司肯捧講會為民主發聲既新人歌手
自然後生寧寧睇外國 jpop kpop都唔會想睇香港偽人

寧願

eilliot Smith sufjan Stevens 之流都或者有小小人頂得順嘅，其他就算把啦

香港從來都冇樂,只有詞
輝煌年代D 紅既歌既曲全部都買日本

多少少樂器就話嘈
好撚啱
個人唔太鐘意現時嘅廣東歌
可能因為自己音感節奏感唔強 多d樂器 有鼓先有番d節奏感 我先會覺得好聽
一聽廣東歌就覺得好撚悶唔知自己聽緊乜

我有幾個鐘意廣東歌嘅fd唔知點解成日話我聽d歌好嘈 到底點解嘅呢

btw 我細細個個陣唔知點解覺得歌=一定係情歌冇第樣 應該係因為樓主講嘅廣東歌壇太局限自己嘅問題

笑撚咗，原來最識得欣賞dear jane嗰類啲MK情歌嘅香港聽眾都有資格屌返轉頭
有時真係唔好淨係攞香港歌手同外國歌手比，試下攞嚟啲外國樂迷嚟比較下，睇吓香港聽眾有幾高質

*攞埋

唔好懶屎懶尿,唔好聽就係唔好聽
而家已經唔係一定要有唱片公司先有人識既年代.

編曲有咁簡單得咁簡單，chorus有咁洗腦得咁洗腦，歌詞有咁淺白得咁淺白，等啲人一聽就記住你首歌仲唱到出嚟咪紅囉

外國人接受能力係高D
之前外國exchange
有幾間pub/bar個個weekend都請幾隊上去
啲lineup仲要鳩黎
後搖>country>metal都夠膽死
但又full到場 班鬼佬mosh得好happy

紅黑紅紅黑?

我來自火星,都很想變水星,一切任性中盡興

你可以怪香港人唔支持本地音樂
但唔可以一概而論話香港人唔識聽歌
講真世界咁大 咁多選擇 有咩理由要揀香港音樂黎聽？
你話本地INDIE BAND幾勁幾高質 同外國一線又算得D咩
要怪就怪MARKETING同本地政府唔願意投放資源
大部分人都係留意外國市場居多
本地舉辦既外國BAND SHOW 大把人去
你講咩野接受能力低？ 如果你用香港＝全世界做標準咪岩

跟完唱片公司 依家又唔興電視電台
派台黎都無乜人聽
就算藍 TVB肯捧 屌咪又係得班廢老聽

無宣傳手段就真既
唯有靠youtube

我愛黎明

建議你真係睇少D連登
中哂毒以為連登講既野就代表哂香港
人地揀外國音樂聽
因為人地市場大 選擇多 你所講既ROCK METAL
JPOP KPOP 大把人都聽緊
淨係講linkin park queen 有人唔識？ 邊個唔鍾意？
一味鳩UP無意思 香港政府無心搞 你聽眾比幾多錢都係哂氣
資源影響MARKETING 而MARKETING影響人氣
定係你要D聽眾幫手做埋MARKETING先叫高質
定係你覺得你連登宣傳下 D INDIE BAND就搵到食？
係因為香港而家塊餅細到仆街 你怪聽眾托柒

咁你入黎個post做乜?
依家係屌緊嗰班話香港無好歌 但又只聽mainstream cantopop既人
本地政府唔願意投放資源係真
唔代表你就唔可以關注本地音樂
同埋中意聽外國歌同留意埋香港音樂係無衝突嗰喎
你聽過哂 發現係垃圾既 咪唔好支持囉
問題係啲人聽都未能聽過阿嘛

外國係大把一線神BAND
舉pink floyd/queen/beatles好未?
大把聽 indie既人係呢幾隊死忠啦
點解釋?佢地食完砂糖返黎食屎?

大部分人都係留意外國市場居多
所以咪叫你留意返香港多D囉 唔係出POST黎把撚咩師傅
本地舉辦既外國BAND SHOW 大把人去?
出名咪係囉 唔出名唔多人識 黎撚到HK咩
survivorship bias , 其他國家某TOWN既 indie你識幾隊?
有名你叫indie梗係本地人支持 少人識啦
都on99既

香港普遍接受能力比外國人低就梗既

不如你講下呢2年你聽過嘅廣東歌？

有好嘅土壤先種到好嘅花
加上人只能夠由自己開始改變
所以叫香港人支持多啲本土音樂
開放啲接受唔同風格
係第一步
接受程度大咗 先可以慢慢整大塊餅
巴打唔洗勞氣
政府唔搞 由民間應該開始搞

你講果d全部都好難聽，完。

你講啲野 街口阿陳師奶都知啦
香港政府柒 咪要香港人自己推動囉
係要假2難 講到唔可以又聽外國音樂 又聽香港音樂咁
乜都無撚做就岩嫁啦
港隊摺撚埋佢

btw linkin park我唔中意sorry

話沒落其實係自己唔聽
我認為香港樂壇比係00年代
水準已經高左好多
mk情歌已經得番dear jane唱
個個歌手既作品都好有特色
係真真正正洗滌心靈既作用
當然宜家大陸 歐美 韓國流行既dance pop
我地較少有呢d 作品
就算有都麻麻地
但個人唔鐘意聽
聽得多隻耳仔好攰

唯一悲傷既地方係就算香港歌手去到爆紅
收入都只係中產

唔諗點做大塊餅
香港音樂廢=執柒左佢
香港電影廢=執柒左佢
香港運動廢=執柒左佢
成個香港廢=移民
唔知咩mentality黎

拎電影做例子
香港無一套戲比得上教父
無黑澤明 無kubrick 無Fritz Lang
咁屌你母唔洗拍港產片啦
因為香港觀眾中意睇transformers 唔屌得
王家衛都順勢摺撚埋

呢個就係條友既思想

順便推少少自己留意到嘅交流下
Band 味
TONICK 及時雨 鐵林蘭 Kolor 15ºC
Hip pop少少
BoHo(auto tune多d) Matt Force
Youtube 爆紅嘅 TFK
My little airport
好唔好唔評住 睇睇下其實都有唔少選擇
大家可以發掘下

忠言逆耳

成日想靠政府其實等收皮
所以應該由自已 身體人 開始推出去
大家加入塊餅
外面餐廳飯好食
間唔中都可以番嚟屋企食 甚至煮下飯丫嘛

依家講緊你D論點錯喎
唔洗打稻草人 無限上綱 議論文唔識作？
你論點根據D咩
我有提過執柒咗佢？ 有叫你摺埋？
你係有腦咪提出意見點復興 而唔係屌D香港人無文化
唔支持本地音樂同有無文化 有咩關係

即係我睇日本漫畫 就要睇埋香港漫畫？
你咩邏輯 要人支持唔該用下腦先發言

你想要既論點上幾個留言已經係啦
弱智定弱視?

唔係話你想搞好香港樂壇係錯
幫手宣傳下 推動下係錯
但唔好鳩UP理由 話人乜乜乜

要搞好本地樂壇 同係亂屌人無文化有咩關係？
即係D人睇日本漫畫 人地唔睇香港漫畫 你又屌人無文化？

而家話緊你亂發炮 係咪要畫出腸

有冇高清d

一開始swing咪好有決心改變樂壇
無奈香港人只係一班淨係識聽兵歌叫春歌既戇鳩
結果咪收皮

push
黃色音樂圈
黃色Radio台推廣本土外國高質非pop
個人promote好音樂

個10個dislike咩事，又係堆剩係識聽pop就以為自己聽緊音樂既人一堆allegory of the cave 個堆prisoners

仲有叫連仔開sub-台 將音樂post分地區分genre,一味pop頂住曬

巴打唔洗咁燥嘅
以你漫書例子為例
香港漫書整體唔及日本 你睇日本好正常
係理性選擇
但如果想搞起香港漫書 可能需耍一份感性去支持
例如間中望下有冇邊本似樣？同人討論下？
其實香港一樣有火鳳之類作品推出國際
但本土支持者夠唔夠？有冇足夠曝光/大家討論？
好多連討論都未人地地方 咁會好難搞
所以大家有冇為感性付出多少少嘅心先係重點

#33阿老細

日本漫畫係好睇過香港漫畫
我睇JOJO 同HUNTER
又係咪唔可以睇火鳳燎原阿?
我屌緊班睇開粉俠傳既 無睇睇火鳳燎原
然後話"屌你老母香港漫畫無套好睇"既人
咁樣易唔易明D

淨係識講香港樂壇已死 明明完全冇支持過

當你見到天上星星，請你想... 想起我...

幫推下
ps樓主講嘢可以婉轉啲、冷靜啲

其實依兩年好咗 許庭鏗好多歌 dearjane都有唔同類型既歌出唔同風格 林家謙又獨特

咁你入黎個post做乜?
依家係屌緊嗰班話香港無好歌 但又只聽mainstream cantopop既人
本地政府唔願意投放資源係真
唔代表你就唔可以關注本地音樂
同埋中意聽外國歌同留意埋香港音樂係無衝突嗰喎
你聽過哂 發現係垃圾既 咪唔好支持囉
問題係啲人聽都未能聽過阿嘛

外國係大把一線神BAND
舉pink floyd/queen/beatles好未?
大把聽 indie既人係呢幾隊死忠啦
點解釋?佢地食完砂糖返黎食屎?

大部分人都係留意外國市場居多
所以咪叫你留意返香港多D囉 唔係出POST黎把撚咩師傅
本地舉辦既外國BAND SHOW 大把人去?
出名咪係囉 唔出名唔多人識 黎撚到HK咩
survivorship bias , 其他國家某TOWN既 indie你識幾隊?
有名你叫indie梗係本地人支持 少人識啦
都on99既

香港普遍接受能力比外國人低就梗既
自己統計下幾十年黎billboard VS 香港流行塝
EMMY阿 各大頒獎禮睇下GENRE分佈 咪知囉
人地POP係主流 但其他GENRE都會入到塝 發到圍
香港CANTOPOP 係完全搞壞左香港人

一直屌緊班CANTOPOP傻西
係要衝出黎唔知搏乜
又無人唔俾你2樣都聽

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

我覺得mainstream cantonpop 好聽

如果講又黃又好聽建議聽on仔

dusty bottle正唔正就見仁見智 kerryta正就共識嚟

聽歌 人哋鍾意聽乜咪乜囉
人人杯茶都唔同 有咩好拗

可能入link睇會好啲

我唔信你冇份笑鳩chok同食軟雪糕

條友柒到 搵來嘈

食軟雪糕係2樣都垃圾
chock同小鳥爆開了都係詞柒
但歌仲接受到

留名學野

早幾年首登陸太陽詞曲歌都好正
係高登仔笑人男團

呢隊啲歌真係好好聽

留名
最撚憎啲人未聽過就話唔好聽
希望樓上唔係呢類人

一見本土野就屌左先
以唔聽廣東歌唔識香港歌手而自豪既人大把
建立返本土文化好重要
大家俾啲機會啦

登陸太陽 各大ocamp歌黎

歌詞的確係重要過melody好多wo

香港人係忌材，速食文化先係死因
歐陽婧，則田，王菀之...

唔認同 音樂既野好主觀

覺得好聽就好聽 你講個d好嘈都係我感受

睇下連登音樂台就知

campfire專跳柒歌

但我覺得起碼個個提起呢首歌都幾開心吖
加埋又多人識

岑寧兒 李拾壹 鄧小巧 有冇人會聽？

lm 晏啲拋吓磚

做野好耐唔知ocamp 有得唱

所有流行曲都係垃圾
只有古典樂先係最好

想推林家謙

可能巴打你身邊啲人大部分都有音樂taste，但我/好多巴打見絕大絕大多數人都係聽啲罐頭pop，響哩方面樓主冇屌錯

仲有樓主個意思唔係所有人睇日本漫畫，就要睇埋香港漫畫
佢係話有啲專睇主流垃圾香港漫畫既人屌香港漫畫廢，但佢地咁迷香港漫畫既同時根本冇望過一眼畫得好既香港漫畫，即使好既香港漫畫比唔上一線外國漫畫都已經serve到哩班人需要同埋值得香港人做大個餅

唔該讀多兩年書理解能力好啲先出來屌人

Ttn執嘅主因唔係武肺
係因為香港人人
真係唔撚聽indie
唔撚識欣賞支持自己人
唔撚識欣賞支持音樂
淨係中意速食罐頭野
有show又話貴
覺得人地搞show唔撚洗成本咁
成日用死一套價值觀覺得要平靚正
屌 你又唔撚肯俾錢支持 人地做音樂唔洗食飯呀？
知唔知做隻歌要幾撚耐 錄音有幾撚煩呀
又唔撚肯試新野 叫佢地去試下聽啦
聽都未聽已經用睇死你嘅心態去準備定聽
之後hea句 ok la....
淨係識係到屌香港音樂已死
香港音樂發展唔到咪因為依堆撚樣囉

Indie 叫 indie係因為小眾 你有料咪走出外國，wacken 都有香港band 出過

你啲indie都係大路嘢啫

Trashy bottle

我知大排檔有大排檔風味
但我真係唔中意食呀嘛
仲要個檔口越嚟越少款揀
門面殘 污糟 最慘係整得難食喎
對面街酒樓就唔同
有冷氣 乾淨 裝修靚又坐得舒服
仲要d小菜多款又好食
你有你食大排檔
我有我食酒樓
關你咩事

真，個女vocal 又唔夾

古典係好 但已經唔呼應現代
Metal 作為黑暗現代版古典先係最好

你喜啦

北歐metal

細路呢？

btw 香港樂壇多種類少人聽一回事
唔好講到外國得dance pop
咁既心態正正等於廣東歌無法流行既原因

agger
英國起家，北歐接力

美國點都差幾十皮，文化淺到support唔到發展Metal

獨立音樂無飯開 就要問下 你有幾多人聽同識
依家的普通人一開apps 就 港華日韓英playlist

同做band 果句都係一樣 想做自己地下音樂就唔好諗紅 想紅就要做大眾音樂

classical /jazz = 純音樂 悶到訓著
rock= 死老野
metal,core =嘈 鳩嗌
jpop=死毒撚
kpop=細蚊仔 港女
edm=死mk
？
點理解錯 篇野打成咁 話人理解錯？
自己都已經先入為主

唔見大家支持下mirror

其實大中華樂壇都死死地台灣都冇好歌出

點睇fiester依隊band

Lk072
Old man socks
Tomiramu
Shotgun politics
Fbi

打開個indiecast大把

次次講indie都係你嗰幾隊 講到爛哂都出唔到pop市場架啦

等陣先....
你get到我係曲定直?

啲編曲正到

挑下機姐 勿認真

輪架構宏大 樂器層次點都古典天下第一
唔係Metal 4-5人編制用cls technique同speed可以完全彌補

戳麻仲喺到咩？ 唔係摺埋咗啦咩

胡琳其實都正

要挑機都係要挑丁丁
你一定輸

美國發明咗pop+metal

全世界都係pop撚行先
而pop亦都係其他genre演變而成
爭在係聽本地pop定其他地方嘅pop
90年代香港廣東歌 真係比80年代買日本歌改編差？
每個地方流行曲亦都有自己特色 港台韓三面都有唔同風格啦 係咪香港特別差呢

只係香港人永遠攞「香港樂壇已死」
唔喺自己舒適圈內搵到嘅歌就唔會聽
日日話商台搞死廣東歌
但係如果唔係本地歌運動根本推唔到90年代一堆香港音樂人上位
Adrian Chan Alvin Leong CY Kong 呢三個王菲主力班底 會有人識？
香港而家唔少歌甚至樂隊都係佢哋做監製編曲
楊千嬅有黃耀明同埋人山人海做班底 即使係k到爆嘅伍樂城同雷頌德亦都係嗰期上位
而如果無本地歌運動 呢啲人只會係繼續幫外國輸入嘅歌編曲
亦唔見得喺網絡時代來臨之前 靠外國輸入嘅工業可以支撐幾耐

個個攞黃霑當年份研究嘅論點解釋廣東歌衰落
黃霑批評粵語流行曲90年代質素下跌 聽眾審美觀降低
亦提到係90年代前後廣東歌受眾嘅兩極化
80年代捧撚伯嗰啲接受唔到後期嘅曲風
而後生嫌撚伯老套 導致唱片銷量下跌
咁試問係咪90年代後真係變差？香港主流音樂人開始嘗試唔同曲風 電子樂 britpop hiphop 呢啲都係當時嘅嘗試 對比80年代買歌 主要都係日本演歌（citypop類型都甚少） 其實個range唔係仲大咩
香港歌手死嘅原因 市場原因大過質素嘅原因

每年睇叱吒頒獎就知香港人幾麻煩
人哋band仔唱pop啲又話搖滾叛徒
大歌手唱得無咁pop又話唔好聽
捧個不知名歌手又話唔識邊個
學農夫咁 主流出道認真做隻OFama 銷量最低 平時又要俾人笑數白欖 做大台小丑都好過捱生捱死
然之後香港人繼續話香港樂壇已死 寧願聽kpop 歐美pop（人哋咪又係pop）

屌 pop = popular 你啲歌唔撚大路永世都入唔到主流架啦

agger

metalcore我都覺得係pop ＋ Metal ＋ Punk，所以core係美國特別興
美國佬真係柒到

推下JC thx

想出大市場 咪dear jane 五月天囉
genre唔岩聽無計
但無理由同一個genre都要聽垃圾嫁
姐係有腎仔唔聽聽坤狗
而又屌無歌好聽先至抵死

最on9 係西九攪埋乜9 場，唔比d band 玩嘈嘢同d 有政治因素野

邊間唔出名，不過得一間請band 玩

從來唔覺得樂壇有死過
基本上年年都有歌
稍為主動d去揾其實都揾到高質素歌
以前重有頒獎禮時就會好似四台整合左一張playlist話比你知邊幾首最hit
大家集中聽同一張playlist 自然就會多人討論
而家個個都有屬於自己嘅一張playlist
感覺上自然話會無咁集中

未有藍黃已經有hidden agenda事件
依家

其實香港所謂「冷門」歌咪又係好大路
究竟係音樂人唔肯造「冷門」「非主流」歌曲
或者轉個講法 唔將某類歌曲種類帶到「主流」嘅舞台
定係香港受眾唔接受 所以音樂工業就繼續製作受眾們口中一成不變嘅「主流音樂」

有冇人覺得上海灘好撚正

唔識評pop，但係真係好有大局感同時代感，同埋好令我聯想起上海同香港點收皮法

PULL

無你識咁多
但係你講起就記得
謝霆鋒 阿水 同supper單野

serrini

nirvana， beatles, metallica,ozzy osbourne, linkin park

其實係CCTVB攪死樂壇
當年未有咁多網絡平台，上網最多都係DL MP3 果陣
好多人都係睇電視聽歌，當中99%都係睇CCTVB
果陣廣東歌，本地歌手百花齊放，KPOP影都唔見

點知CCTVB見咁大舊肥肉，咪攪個濕鳩巨星幫
同時其他唱片公司嘅當紅歌手如Eason, Joey等係CCTVB 嘅電視音樂節目，頒獎禮等消失哂
但點知巨星幫又唔掂紅唔起
咁人人咪以為廣東歌無哂

外國風氣係歌手帶動政治正確
香港人係反向對歌手輸出政治正確
（但又唔理啲政客）
本身都已經市場細
重要不停俾人上綱上線

例子一： GEM
人哋係華人區紅就話人奶共
明明同TOY一樣係俾人踢咗出香港市場
Toy自己on9 先俾人告
但大家又會理解佢點解中立
而GEM呢 冇人會理解佢
I come from Hong Kong ？ 奶共不了

例子二：軒叔
唱功勁因為想唱廣東歌所以留香港發展
重要俾強國打壓過
但個個因為公司立場就話人哋藍嘅不了
無視曬人哋點解要留係蛋
無視點解佢會做到citi代言人
（幫美國銀行做廣告）

例子三：王苑之
近年首首歌好似藝術品咁
但係又冇人理冇人聽
個個一講起佢就話佢我討厭政治
明明人哋有表過態支持HOCC

咁嘅政治風氣 香港人想啲歌手點發展
紅到好似GEM 單春咁就話人奶共
係香港紅又話人公司藍不了
唔想聽情歌但藝術風又冇人理
我比較想問香港人想點先

外國當音樂係文化 香港當係娛樂

因為食老本，不思進取，加上偽人奶共

除咗YouTube, 有咩app 可以聽indie 歌

觸執毛
Tri-accident
Kolor

...睇嚟巴打真係閱讀理解0分唔係扮

人哋係勁到改trend 冇david bowie有閪nirvana出名 啲歌仲要抄人riff

通病2: 接受唔到新野
尤其係班cantopop撚
vocal重要過一切 (呢幾年叻左 會聽下hiphop , trap咁,)
只係識聽 "可以跟住唱既歌"
隻耳仔嚴重退化
多少少樂器就話嘈
人聲細就話濛 唔知唱緊乜
classical /jazz = 純音樂 悶到訓著
rock= 死老野
metal,core =嘈 鳩嗌
jpop=死毒撚
kpop=細蚊仔 港女
edm=死mk

理解錯D咩

第一點, 好認同

外國啲爆Hit歌
歌詞大部分都好淺白 (e.g. Bad Guy)

但到廣東歌, 啲歌詞驟為差啲
已經有種好難頂想即刻撳停嘅感覺

我覺得呢個係廣東歌先天門檻
令好多人接受唔到新歌

呢點我都認同
當年GEM去到支那先真正紅 有實力但係香港彈唔起
紅完都有返香港 好似仲拍左YOUTUBE定咩
相反的士陳先至係真正奶共
so far我唔知GEM有無做護旗手啦

張敬軒唔係好記得

王苑之就真真正正係唔行主流而無人識欣賞既例子

講真
要清算都係班表左態既真藍 護旗手 支持警察
呢啲光復左先算帳都未遲

請支持 MC 阿李

香港第一Rapper

如果你覺得而家嘅廣東歌有90%都係叫春歌 你應該係好耐冇主動接觸過 淨係間中見到邊首歌好hit
方文山條撚屌都好吹奏
仲有 咩叫廣東話太多音節事你係咪想講聲調

唔聽vocal路過……
香港都有啲純音樂好聽嘅
例如話梅鹿
仲有一個有玩音game嘅實知
Ice

編曲永遠係ABABB

拋玲推介吓依隊近排先慢慢開始有人留意到嘅新band The Hertz
佢哋前排有首末日快車入咗黃色音樂圈playlist
最近出咗第一隻碟

依首又有囡睇 又有意思 旋律又易入口真係好正
另外有首黃金法則又係好聽到癲 最緊要係黃到金

唔好話香港90%係叫春歌
全世界邊個地方唔係愛情歌係主流
只不過真係林夕影響 香港愛情歌真係做鍾意寫到自己好卑微

方文山呢啲喺字典搵難字塞落詞嘅就算鳩數啦
同埋覺得有時唔應該對陳詠謙咁苛刻 佢嘅賣點同佢師傅黃偉文一樣係創意 idea同故事 唔係中文水平
如果撚字嘅話不如搵阿林夕徒弟林若寧啲歌算（雖然詞澡堆砌呢個問題搞咗廿年都係無乜改善）

「無人餵到埋口 咪自己搵歌聽囉」

好多人淨係話：真係掂嘅唔洗搵都會見到啦

真係痴撚線

其實廣東歌嘅作曲係受到好大限制，因為廣東話太多聲調，有好多歌就算作得出都幾乎無可能填到詞，所以主流嘅歌就成日停留喺陳奕迅式嘅中慢板情歌

樓主係笑緊嗰班乜都反 而又剩係識聽流行曲嘅連登仔
你係咪理解成樓主笑緊其他音樂？

算啦同聽pop嘅人嘈等於同藍絲嘈
永遠唔係自己問題 係你地搞亂樂壇 搞到香港冇好音樂
見到外國metal show d 觀眾多到行花市咁有時都想喊
聽pop唔緊要既 咪認自己係一般見識當音樂係娛樂囉又要同人死嘈 話咩聽過其他啦 唔鍾意呀嘛
連其他音樂點分都未識 就話自己聽過jazz funk metal 啦 唔啱聽
肉酸到喊最好笑係見啲人評論邊個歌手唱歌勁 係香港 講黎講去唱得高音咪勁囉我心諗咁外國啲screamer 係咩

我地呢啲玩indie band 做既音樂都預左係比返啲識欣賞嘅人 希望有一日可以移民去外國玩音樂

Hi米迦

未出抗爭歌嘅時候已經好正，請支持香港第一Rapper

MC 阿李

米迦都就快講到灰

吓
我係講緊樓主先入為主覺得香港聽眾乜都反喎
係我理解有問題 定你地有問題？

band仔唱pop啲又話搖滾叛徒

Tonick嗰年

得熱狗出錢出力養班本地音樂人又整碟又幫作歌

其實流行曲永遠就係迎合主流
不過香港人又要懶係特立獨行又唔係真係認識非主流嘅音樂
只係一味崇洋媚外（或者係支那）

利申：pop狗一隻

真呀 永遠都唔會有結論

其實唔係先入為主
真心問自己啦
身邊有幾多個朋友歌list 入面唔係全部廣東pop

大路都係聽外國歌架啦
你既朋友得小學雞/中學雞？

重金屬音樂就係垃圾，例子：

屌是撚但啦外國好台灣好
總之都係pop啦
你小學畢業未？重點都未識搵

能力唔夠大only

err 哩個係事實嚟喎
你睇下咤叱啲留言就知咩料
請band上去請話無人識
王苑之又俾人話鬼叫
同埋我身邊聽pop嗰班fd
我share 任何非pop嘅歌佢地都搵到嘢入
會唔會你先係生活喺平行時空嗰個

你立論之前就加咁多ASSUME
聽外國就係POP 又點結論出黎
你身邊人就係代表哂香港人？

王苑之演唱會入場人數幾多
成日拎身邊人 連登做例子 唔洗討論啦

然後家駒死咗
三子年代Sound玩Grunge 請將手放開玩Britpop無人聽
兒登幾多個懷念beyond有聽過三子年代嘅「舊曆」呢
或者家駒年代嘅「阿拉伯跳舞女郎」隻碟又有無聽過呢

（夾開band嘅識嘅唔好認叻）

咩歌都只有pop味，真心無野想講
幾時先會有dream on, she's gone, 無情的情書 呢類作品

所以Eric Kwok出咗首Ironman自嘲
香港樂壇欠佢同Jerald一個交代

你都幾funny
你有全港民調統計數字？ 做過research? peer review？
你又講得出[大路都係聽外國歌架啦]
你身邊人就係代表哂香港人？
r哂頭喎我

講開Swing
有冇巴打有聽Jerald個podcast
其實解答咗唔少呢個post嘅問題

咁你地又有做統計？
點結論王苑之無人欣賞
連登有人開個POST？

個問題係好多人唔肯試
唔肯試下打開indie音樂大門

唔肯放下所有標準 去簡單聽下唔同歌種
留意到好多淨係中意聽pop 聽嘅歌種比較單向

唔係要你硬食你唔中意嘅嘢
而係你要試過 聽過 試下睇show
我相信會對indie有另一種感覺

如果你睇埋show都覺得自己淨係啱聽pop嘅
我覺得無問題 個人喜好嚟
但至少試過

我自己開頭都唔識indie嘢
都係俾朋友帶去睇show先開始中意indie
發現indie show真係好正 原來音樂有咁多唔同種類
本土音樂原來可以咁撚正

考完dse未呀開口埋口立論？
你身邊人係咁 我身邊人係咁 樓主身邊人係咁
咁係咪可以推論到香港大部份人係咁呀？
你咁樣同藍絲講野有冇分別？你班黃絲代表全香港人？
你話人Assume 聽外國就係pop
咁你點證明香港人聽外國非pop歌呀？
你咪又係assume香港人唔係只聽pop?
有冇錯呀中學雞？
上到大學咁樣寫文拎F架陰公

香港人俾啲詞寵壞左掛。之前歐美好興首watch me whip watch me nae nae 係香港一定俾人笑到面黃。利申冇話鍾意首歌。

咁你都係自打嘴巴姐
你地用身邊人做例子 我都一樣
點解你會合理D？

而家冇人話我合理啲 由頭到尾得你一直係到駁人話人唔合理
你咁上唔上到大學架？洗唔洗哥哥同你補下習？

而家咪就係講緊 樓主先入為主 一概而論
一竹篙打一船人
你講既野係反緊自己
我一路都無話我身邊人代表香港人 係你地覺得係 我就提出你地既問題

識野

而家好似係你地用身邊人做標準
ASSUME哂香港人就係接受程度低喎
我就係講緊你地無根無據 一竹篙打一船人
一直都係駁緊依樣 而你就繼續堅持話身邊人係咁

香港「班」聽眾
可能樓主只係屌緊好少人姐，唔駛咁敏感嘅

咁你講經阿？有你講無人講
明明自己都係9up 但又理值氣壯質疑人
個腦裝屎

樓主其實係解釋咗 我係接受
只係有班人插咀姐
係度講咩身邊人都係咁

個個年代得beyond或者其他band唔係

求link

係咪咁難理解
叫你地唔好一概而論 你就繼續堅持用身邊人做例子
話我平行時空

話時話好似唔見有人講新青年理髮廳同Pandora?

口味唔同啫

我生活左咁多年見過咁多人我得到既結論就係香港人接受程度低當然你可以話我見得少人 見唔到接受程度高既人（sorry我自己已經係接受程度高既音樂雜食😂）
不過算啦 你一樣assume晒香港人係接受程度高
人地上面都講過好多objective既例子support香港人聽歌口味 唔知你唔理解定點啦
就開市啦 我去炒股賺錢移民去外國玩音樂 你繼續溫dae加油

佢真係搵來嘈 on9 當成堆人身邊都有成堆人都係樓主屌個堆佢係都要搵野嗌，身邊人唔可以做sampling，一定要用佢啲唔存在既大數據先得再用來拗

得喇得喇香港樂迷好撚高質個個都識聽音樂，唔撚屌得，樂壇末落就係因為巿場好撚高質會聽曬所有genre買碟睇show只係聽外國第一線，但香音樂人對巿場唔住做唔到第一線先末落

我幾時ASSUME香港人接受程度高？
依個世界唔係黑就白？
我反對你話全香港人都係接受程度差 就代表全部人都相反？

黑人問號 唔好成日打稻草人

連登仔討論 一係人身攻擊
一係就衝出黎認叻 "就開市啦 我去炒股賺錢移民去外國玩音樂"
笑而不語 睇到一頭霧水

真係多撚謝你接受阿
你醒小小我慳好多功夫啦
billboard阿 grammy阿
叱吒阿 十大中文金曲獎阿 勁歌阿
整條LIST統計下genre咪知我UP緊乜柒囉

深潛啦唔該你

陳蕾出色？ 可能各花入各眼啦

你理解能力高啲諗野critical啲先出來係咁搬啲term啦中學生，一睇你啲term就知你可能近排溫得中文多就係咁用啦
blocked 唔想同你嘈，又唔係五毛，純粹on9引戰狗一隻

想講講王苑之
香港人好多都欣賞唔到佢嘅歌,明明佢嘅歌係好有藝術意境,仲好多自己作詞作曲,但香港人主流聽開音樂唔會容納到佢,香港人最鍾意一係就SUPPER MOMENT DEAR JANE 周杰倫,上一個年代就奶共嬅,雞容,EASON,只係鍾意情情愛愛好撚直白歌詞,王苑之算係非主流音樂比較著名嘅幾位,但其實佢係香港真係無咩人欣賞

一個樂壇真係唔應該得某幾個歌手紅,同埋香港人應該要接觸多D唔同音樂,除左主流音妹,亦都嘗試聽下非主流音樂

個場幾大香港幾多人啊
你夠膽做個街訪就得㗎喇
問人識王苑之幾多歌你就知你離地定lin登離地㗎喇

語感都係關鍵，廣東話一轉調就哽耳或者多數個範圍細到只容許到上下一個調值嘅切換。英普韓日就點轉都得，填詞嘅內容限制幾乎唔存在，但都有好多口水垃圾詞。

中文本身又講求煉字，難容忍廢話。同埋個語感比較獨特，如果是但將啲外文詞譯過來唱，係會好撚尷尬。

反之亦然 人身攻擊 唔代表自己高人一等

三子時代有自己公司，唔使睇實市場反應做音樂，所以音樂變化都大，玩過Hard Rock，仲加入電子嘢。

聽眾問題
Jb 啲 baby baby baby oh都紅得起
冇咩理由食軟雪糕唔得

好多歌啲詞都填得好靚
ps唔係睇詞先於曲 但真心佢啲詞係靚

excuse me
""""""大路都係聽外國歌架啦
你既朋友得小學雞/中學雞？""""""

呢句你講嗰喎 呢句你講嗰喎 呢句你講嗰喎
瞓撚醒未阿
係你一開始一概而論喎 你邊到得嚟大路都係聽外國歌呢個結論？wtf
咁你都有得駁？

G CHI
最近YOUTUBE推薦左SERRINI俾我
幾好聽
以前淨係識MLA

香港K歌萬歲

都唔知係咪啲dse雞升大學既統計撚，講每一句野一定要做問卷調查有數據有百份比先可以講野，生活啲感覺experience唔可以做證據

我地block9佢咪阻佢慢慢寫統計博士論文

跟本依家太多娛樂
全部人只係揀自己鍾意既黎睇黎聽
得閒聽下電台
左兩年 新人黎曉陽 都幾好

樓主 你講啲例子換返做歐美世界 其實鍾意聽既人本身就唔多
你計返比例係香港市場細 本地完全冇人聽係好正常
台灣連post-rock都搞得起 除左市場大 場地都易搵過香港好多

仲有belle and sebastian都易入口嘅 可能啱啲鐘意MLA嘅人

係咁架啦 個個孤芳自賞
逼人地認同佢地自己個套
覺得佢地先係真正欣賞音樂

真係想聽多啲嘅
Download Indiecast.fm 啦

出咗道五年俾你當新人好慘

其實tvb係斷左廣東歌既兇手之一
最大台 成日出班舊人唱舊歌

講indie 我幾鍾意boyz reborn
依隊野聽左幾年真心幾正

Rock band 但有時都會出下hip hop

個人幾中意依首hip hop
唱出左我反送中 喺屋企冇人明白自己諗法果種無奈
真心講佢都唔明

哈哈 真係近兩年聽電台先識佢

講咁多都托柒 聽撚完先呦pop唔pop啦

你唔好理鳩條友啦.....
沖矢昴 : 你唔可以generalize 咁講香港人點點點
also 沖矢昴: 香港人大路都係聽外國歌架啦

好撚精彩

情歌氾濫個問題：又不如咁諗啦 唔係情歌 咪又大班人話聽唔明 唔識欣賞
唔賣得嘅 咪又冇人做

喺隔離討論完香港樂壇沒落，過嚟放低你鍾意嘅本土Indie

有關文化嘅嘢米迦都會慢慢咁同你詳細講

問題係濕9moment都開始俾人話奶共不了
真係痴撚咗線
連主流都俾自己人上綱上線打死曬
非主流更加變到一潭死水

有理據係必要 但玩debate玩數據玩到咁膠都係第一次見

一開始大家有冇屌7你？都係好聲好氣有理有據，自己攞來柒

Serrini

個人淺見，我又唔覺得本地樂壇沒落，現時都有好多唔同 genre 嘅音樂百花齊放，pop（安仔，釗峰、Gin Lee）、rock（逆流）、jazz（衛蘭）、R&B（AGA）、A Capella（SENZA）（其實我認識嘅都唔多，如有錯請指正）主流同獨立歌手並存，而且後者近年仲越嚟越多，而且越嚟越多人認識。

反而係接收音樂嘅媒介同渠道唔同咗，唔似得以前電台同電視台煮到埋嚟就食，而係要樂迷主動發掘，咁當然獨立歌手唔夠資金宣傳，接觸嘅層面同群眾冇咁廣泛都係其中一個因素。

想乘機介紹平時睇開嘅樂評Page俾大家
利申：非打手，只係希望多啲人留意廣東歌

1. rs_cantopoppicks

賣點：分咗三個系列，R Pick新歌（新歌介紹），香港地誌遊蹤（用有香港街道或者地方命名嘅歌詞介紹返嗰個地方）同一對VS（兩首類近主題歌曲對比），同埋靚cover art，鍾意睇字啱曬

2. anythinggoodlisten

賣點，分咗每週派台同每月推薦，顧名思義，講下每星期最新嘅派台歌同每個月推薦邊幾首，記錄形式居多，資料都齊，鍾意留意新歌懶人包啱曬

3. cantopopup

賣點：專業樂評，詳細文字，會講下首歌以外嘅新聞同知識，介紹啲歌so far都幾高質，有時睇完學到嘢，靚cover art，鍾意聽歌啱曬

4. heunggung1203p

賣點：有自己嘅個人網站，有歌手專訪同埋歌手現象分析，production好專業，鍾意睇片啱曬

咁你討論既意義係邊？
一路屌稻草人

其實幾正
到依家都重記得
我要跳！怪叔叔！

品味呢家野係咁嫁啦 所以點解有啲人有文化 有啲人無
唔跨genre比較
聽姐撚既絕對有資格笑章如城
咩話 ? 笑就係孤芳自賞?

呢到一定好多弟兄between 好鍾意jazz，想問下有冇咩本地嘢推介

米迦早幾日ig story post咗條片就係形容緊依家個情況

其實向返情歌果面發展啦
多數經典歌都係情歌
除左beyond果堆

20年前香港樂壇咁紅都搞唔起indie
而家咁既款重覺得搞indie 會救到命

講到尾，全球化底下弱肉強食好正常
要音樂底要創新又唔夠老美
要indie 要多單化又唔夠日本仔
用眼聽歌又唔夠泡菜

接受現實啦
廣東歌唯一一樣做到既就只有引起一班講廣東話既人既共鳴

唔好學識logical fallacy就亂咁用啦
無打緊稻草人
討論既意義就係this only
恥笑緊你有口話人無口話自己
自打嘴巴

黃貫中玩hard rock
黃家強玩迷幻搖滾
葉世榮玩電子嘢
不過頭兩隻碟風格比較統一
去到後期就變咗各有各玩

Dear jane首新歌搵YouTuber拍MV + Wyman詞已經輕鬆過百萬點擊
但係首曲真係好一般

以前資訊冇咁流通 而家想聽乜都得 全球嘅聽眾都仲係冇乜人揀廣東歌嚟聽 真係聽眾問題?

呢啲外國嚟講已經好入門 不過香港人應該就唔多識欣賞
我覺得香港人啱聽台灣嗰邊啲indie 多

真 全部旋律歌路點走都估到

及時雨 小紅帽
同班rapper

果首真係麻麻
C all star 單飛果d好多都好聽

真心唔好應佢 雖然佢係咁不推文，都唔知係咪五毛扮on9仔 而家個post上左熱門但個post個content不斷俾佢distract走

明樓主想講咩，岀發點係好，但我覺得如果想得到人欣賞就要迎合聽眾，冇理由鬧聽眾冇質素，正如你係香港賣印度咖哩，就算更好食都唔會多人食，呢個係culture問題多於質素問題，香港人講既香港樂壇沒落基本上就係講緊cantopop沒落。唔聽indie唔可以話係香港人既錯，調轉講係d band迎合唔到香港人。好多人鬧dear jane supper pop，但事實上佢而家都算支撐緊香港流行音樂。如果要屌香港人唔肯向indie行多步，我會更加覺得應該鼓勵indie人向普遍香港人口味踏多步。正如你賣印度咖哩，都唔好整到咁辣，然後鬧香港人唔食得辣呀大佬

集中講返點用黃色音樂圈，黃色Radio，連登音樂台genre版面 救返本土音樂好過

japanese anime music has the best quality

都真 同台灣都已經比下去
莫講日韓 支那後搖都好強
廣東歌已經係死地

好難咁講 唔一定係質素或者口味問題
純粹可能係其他人接觸唔到 即係宣傳問題
簡單講 唔通非洲冇高質音樂咩
但係你又聽過幾多先
我諗你都唔會咁神心無啦啦search African music啦

我覺得唔多唔少都係受歐美影響
我留意咗好耐
英文歌係唔會show作曲作詞人出嚟
而個歌手類似bruno mars唱得勁嘅就勁紅
創作人發唔到圍就鳩作
edm應該係呢段時間出嚟嘅
因為鳩loop就得
樂理都唔使識

同時間lady gaga紅咗 因為佢好有性格
個個覺得佢性格就鍾意
慢慢就多人出嚟扮bitchy
Britney spear 同Ke$he嗰類

而 Justin bieber出首on9 baby
啲歌曲on9嘅 但係又多人聽
慢慢啲歌就連歌詞都鳩埋

落Hollister一轉就知
而家啲歌連伴奏就無撚晒
得條友喺到唱 啲歌曲on9無意思

本身香港歌都已經伴奏弱
靠歌詞吊命
vocal唔嗌得就唔好聽
好驚連歌詞都on9埋

點解自己做唔掂係聽眾問題?
自己垃圾又話人地耳仔退化

雖然唔會特別講咩沒落 不過無乜點聽都係真
有買開CD但都係買舊歌多
近年最hit嗰啲唔對胃口 自然懶得去研究小眾歌
我們這樣長大loop咗好多次都入唔到腦
咩世界不像預期又太似最痛無聲
始終口味嘅嘢好難轉

i have searched for music videos of thailand

一隻手掌拍唔響

受教
支持INDIE當然係最好 但個困難位係上面巴打都講過
INDIE預左小眾 主要係GENRE太偏 難入口
要令人支持INDIE 首先係要養大香港人個胃口
而腎仔 王苑之 SUPPER 就係係主流同非主流之間 又有咁既名氣
將班POP撚慢慢推向其他GENRE到
我當年就係聽radiohead既creep 然後弓發現屌原來creep係隊band最pop既歌 然後okc inrainbows kid a改變一生

要怪就怪MARKETING同本地政府唔願意投放資源
呢個就一定㗎啦洗撚你講

世界咁大有咩理由要揀香港音樂？
成日講乜撚嘢本土本土，光復香港最後咪又係本土文化
淨係呢個理由都夠晒理由去支持啦
講到一粒種子冇人淋水仲要唔使三年就識得變做一棵樹咁

娛樂圈深藍控制晒 點會唔衰落

抵死喎

香港樂壇沒落咪沒落
點解要聽眾迎合你

即係咁
dear jane vs 五月天 vs queen
POP撚可能會簡DEAR JANE
因為我見過有人話bohemian rhapsody 難聽

呢個政府都擺撚明唔係為大家好㗎啦
都唔知成日屌政府唔撚做野嗰啲人做乜鳩
唔撚係咁天真以為政府為人民服務啊

sure , you do you

啲音樂品味撚真係好鍾意鬥冷門
聽粵曲算唔算最偏
如果係 上面數indie野嘅可以摺一摺埋收

1 indie叫辣？你係咪唔知咩叫Metal
2 indie＝independent，然後你叫人迎合巿場口味
3 而主流巿場口味＝shit 咁你係咪即係叫indie為左巿場口味整啲shit出來？咁同同樓主講反話有咩分別
4 仲有pop友接受新事物能力近乎0，melody唔似佢地聽開個隻都唔收貨，你即係叫indie人整返cantopop

以上完全logic fail

你講既問題只係屌客既問題，樓主唔係音樂人，佢屌下有咩所謂。但真係想改變，冇人話一定要屌，有個黃絲主流平台推多啲非主流高質樂隊已經搞掂，到時我地咪推而廣之，啲跟風pop友自然會聽埋一份，佢地咪可以比較咩叫好咩叫唔好

邊單?

香港塊餅細？夠唔夠冰島塊餅細啊

EDM出黎既原因係D人想發掘多D唔同既音質
聲稱係發掘下用NOISE作曲
但係人都知NOISE就係樂音既相反
所以結果論睇佢地的確係9作
香港樂壇既問題根本就係無得救GE
要底子無底子，要創意無創意，要錢無錢
人地成村人撞出黎既歌，係香港要叫一個無受TRAINING既人做哂佢
抽唔到巴哈呢個級數既SSR都唔使諗啦

謝霆鋒 阿水 同supper 同台唱
之後youtube 啲人話 冬古頭鳩叫 難聽
SUNNY 無人識你 唔好霸住MIC 俾返LEMON

agger 上面真係好開放，風氣好香港好多 成班女係到玩indie

入場睇鄧小巧叫唔叫支持
定係要津貼哂全部indie先叫支持
講到D indie band乞食咁 大把主流音樂人都係indie出身
有無諗過有D indie係唔想無自由先唔去發展主流音樂
人地享受過程 唔洗下下加諸自己價值觀落去
你有心支持當然好 咁咪得閒比錢入場睇
唔洗講到唔支持哂就係罪人 搞到樂壇變成咁

咪撚吹奏thud同tynt啦屌
開埋啲咩page喺到鬥黃
話同路人係藍band
私怨大過天仲賤撚過藍絲, 藍絲都唔撚會開page同人鬥藍啦屌

btw, 其實一直都有人聽hiphop
都仍然係同香港人注重lyric有關
啲詞寫得好, 理你rap到幾難聽都有人吹奏

本地唔識
日本就ryo fukui
Barry Harris

黎曉陽
仲有啲暫時得好少歌但係又唔錯 觀望中

冇人講instrumental
Jason kiu jeng

呢個真係唔知

人人杯茶唔同冇嘢好拗
但係屌鳩人哋杯茶唔掂就大把嘢好抝

所以咪要乜都試下 唔試又點知啱唔啱喎
其實撞下撞下就會搵到啱自己嘅曲風口味
我唔係無意接觸台灣indie band 我諗成世都唔會接觸rock
我曾經好睇唔起香港音樂 係依講支持本土先開始聽local band
非主流音樂其實比你想像中多元 唔係下下都hardcore rock咁
都係個句自己守護返自己嘅文化

樓主你都識講啦，「無人餵到埋口 咪自己搵歌聽囉」
就係分眾年代個個識上網搵野聽，個世界咁撚大，咪唔洗齋聽廣東歌，屌觀眾唔識野真係好撚中二病

嗰啲話世界咁大憑乜撚嘢要支持香港
屌你唔撚好做香港人啦

agger 見到咁既垃圾point即刻想屌

芬蘭500萬人 啲Metal band一日歐美 world tour，我都使幾千落機票飛過去睇concert，餅細？too many excuses

btw 懷疑五毛 不斷用on9野引戰distract討論又係咁叫人放棄樂壇

推動自己聽返多啲廣東歌先

作為一個小學二年級之後冇再留意過香港歌嘅人，我係youtube打香港indie出左個list求其聽幾首

有啲星野源近排啲歌嘅feel

類似。都係幾似日本band嘅曲風

err no offence。冇咩elements attract到我嘅聽覺

有時間後加

哇屌你仲夠膽出現
仲要用你最強果招打稻草人
人地一句叫話支持
你解讀到咁多野

Per se, bad math, science noodles, Andy is typing, Chanka 呢啲叫好嘈？

真樓主真係好撚串

你咪又係為咗自己杯茶
屌鳩人哋杯茶囉

要大家主動去聽多啲小眾既歌, 呢樣野係好難做到.
要本身對本地流行音樂好有興趣既人先會咁做, 但呢類人本身就唔多,
即使由呢一批人向大眾推廣, 因為佢地本身影響力細, 個作用亦未必太大,
要推廣音樂文化, 提升番大眾既音樂品味, 我認為由主流媒體, 由行內人去做, 會係比較可行既辦法.
其中一個方法, 就係部份業界人士都講咗好多年既, 搞一個統一既頒獎禮. 搞既影式必須一改以往俾面派對, 以關係行先既方式. 變做以歌曲質素為決定性因素, 即係就算個歌手形像插水, 上台講粗口, 但佢啲歌正, 你都要頒獎俾佢咁.

我諗全世界係得香港會出產到踩港撚呢類專踩低本土文化嘅生物
上面巴打講得啱 人人杯茶唔同
但你冇理由無啦啦屌鳩人哋杯茶難飲
最緊要嘅係你冇撚飲過人哋杯茶

又屌票，聽咩歌關你鳩事咩

外國人做小眾野：好正
香港人做小眾野：抄得好柒

咁必需承認音樂好主觀 冇得坳嘅
但大前提係要先接觸 唔好未審先判

>le. pleb

Naked and Lay
Life Was A Silence

其實有多啲人討論都好吖
係個post搵到正野聽 唔錯

養大個胃口呢個concept我好同意，而家既情況未必唔係冇人願意聽indie類既音樂，而係呢類型既樂隊首先要有d歌令香港人會願意去認識你先，正如你聽radiohead都係咁樣入坑。所以我覺得可以鼓勵音樂人間中主流下，吸下客，有多d注意，其餘時間咪再做自己真正既音樂

外國人做音樂：鬼佬嗰種勇於追夢嘅勇氣真係好撚型 點解垃圾香港人淨係識得向錢看
香港人做音樂：屌你乖乖地搵寫字樓工朝九晚五好過啦 香港地玩音樂聽乞食啦

我見過有人話dear jane太嘈 唔夠pop 問你死未

係佢申請嗰個版權法搞死樂壇

Indie撚: 我聽既就係音樂，你聽既就係罐頭垃圾

Btw 呢d 諗法全世界indie 撚都差無幾

通病二仲有一樣
前奏長少少就問幾時先有人唱

王苑之呢個真係幾慘
明明之後澄清晒但係個個都捉住同一句野不斷講

Jason Kui

有冇人鍾意MLA

以前樂壇陳奕迅李克勤古巨基許志安梁漢文謝霆鋒梁詠琪盧巧音容祖兒鄭秀文楊千嬅 多到數唔晒

而家 張敬軒。。。。

Push

咁飲過覺得難飲係唔係就可以屌難飲？
根本好主觀㗎啦 鍾意飲咪飲 唔鍾意咪唔鍾意囉
如果呢個世界唔分好壞 無人屌任何人 識得互相欣賞
唔淨止音樂 其他嘢都會好美好 但邊有可能
聽返自己鍾意嘅咪算 有緣一定搵到知音人 理得人咁多

唔好話band sound撚 indie撚啦
我小提琴老師直頭睇唔起band同所有流行曲TIM

老老77 GENRE同GENRE好難比
唯有GENRE內比
點樣bach vs justin bieber
chopin vs metaliica

你會使幾千蚊去睇concert 咪姐係餅大囉
有冇外國人黎香港睇concert
人多唔等於餅大嫁 大佬

可以
但好多人係未飲過就話難飲
而家唔係要迫數所有人飲
但起碼諗下點令多啲人試飲先

自己吸引力唔夠，怪市場唔識欣賞

家下係show都冇得玩，出歌冇$要靠玩show , 但係連HA 都gg jor.....其實冇人推動

D歌唔好聽之餘重要個歌手唱得難聽先重點 10個有9個都後期 一出到現場唱真係世界級

呀水應該係三個人入面唱功最好 音域最廣嗰個

其實我都明edm係玩音色嘅
所以都無當佢地係musician而係producer

香港10個有8家庭都叫仔女學琴or小提琴
所以而家啲歌首首都係呢兩樣野
因為無人識其他

有聽開mla咁好多嘢可以聽下

good idea

邊個可以做到 毛記？viutv？ 或者lmf班友帶頭搞？ 大家搞個黃色電台？到變成主流個時再出班獎禮？

tbh就算香港真係淪陷大家各散全球，到時有個環球電台有本土音樂係最易Connect香港人既方法之一，始終聽覺音樂係最易stimulate emotion同memory既野，而Connect香港人所需既情感我相信唔係而家主流pop既質素可以提供到（當然pop可以係高質）

香港d曲同外國比 真係好垃圾

有一段時間冇聽
最近聽阿茲與海默覺得好正

chopin ballade no1-4加埋 未必夠badguys多人識tim
怪你太識欣賞囉

新一代唔靚,唱歌走音,電視節目馬虎

講咗好撚耐，最大死因係啲聽眾垃圾，大撚把人口講支持獨立文化，話鍾意啲特別嘢，然後陳奕迅容祖兒呢啲一開演唱會就爆撚晒。
重有雷頌德條仆街，嗰陣唔個捧邊撚個（好似係陳慧琳），啲人問佢點解啲唞氣聲咁大，佢答人哋呢啲係特色，仆街，廢就廢啦。
LMF最紅嗰排，啲報紙雜誌全部寫佢哋唱粗口教壞細路，屌你老味啦，你哋自己唔撚講粗口嘅？唱片公司又見佢哋賣得好過啲主線藝人，成功過啲Pop star，就驚佢哋變主流，又唔畀資源唔公佈銷量。
連太極玩紅色跑車都畀人話好嘈（咁呢首係幾難聽下）嘅香港，唔撚沒落先神奇

講真唔係好明呢個apps點用

點樣評chopin vs metaliica
想知

上次個網上live得幾千views

市場是這樣的

啲歌好聽咪賺到錢多人識
都唔知樓主屌聽眾做咩

我意思係無得評

JJ VS JAY CHOU就得
CHOPIN VS LISZT 都可以
CHOPIN VS BACH已經唔得

幾年前還好
而家trend果堆笑話來

自己低汁就賴人唔識野
而家上youtube咩歌都有得聽
呢十幾年有邊首廣東歌唔係j歌詞多過首歌本身
聽連登仔講禁入去聽下有幾神
屌又來又係個d十年如一日既歌
唔望下歌名以為聽錯點解似曾相識
成日局限自己一定要聽廣東話歌食古不化
日本有anime,韓國有trot,美國有country
香港繼續踩其他genre既歌賴落人地到啦

咪係 好多野真終都係講個質素 如果鄧小巧有adele 把聲同作曲會唔會紅唔到？ 做得歌手就係想娛樂觀眾 唔得咪番番去屋企做下d 小品咪算 唔好下下都賴觀眾扮清泉

其實你自己都唔會聽本土classical嘅嘢
人地年年都會出新嘅樂團新嘅表演
一樣都係小眾嘢一樣都無乜人keep住聽
唔係淨係band先struggle

總有嘢你唔聽, 所以無得聽人唔聽indie band
小眾嘢係事實, 市場取向係咁

所以本土嘅音樂唔理咩類型
都應該支持多啲入場課金撐下
試下新事物, 撐下自己文化

咁多人唔知?
好撚無恥喎, 比人cap圖踢爆咗
就del page扮無事

所以香港咪冇體育，冇文化

有英超睇咩港超，有日漫睇咩港漫，琴棋書畫點都唔夠外國嚟，最勁係金融同地價，所以咪變晒經濟動物囉。

而家就係冇資源又冇市場，好多唔出名非主流音樂人掙扎求存，個post就係叫人多啲支持先養到人再發展落去，依個問題唔止係商業決定仲係文化保育問題。但香港人就一下子要求依班音樂人直接同世界頂級看齊，唔係就冇存在價值。

推

咪係 高山劇場果d 樓主應該要成日去 支持下

而家係suggest緊：除左哩杯茶仲有好多杯可以好好飲，不妨試下，唔一定要飲死一味然後話香港個款唔好飲

你唔會見我地理鬼佬點飲茶，因為目的都係想香港人可以飲多幾味好茶，香港啲靚茶有人識品，講來講去都係關本土主義事

你咪繼續怪市場lor
咁樣可以比你覺得自己懷才不遇，自己會好過d

張如城都可以話市場唔識欣賞自己

1.叫你支持下本地其他無咁出名既音樂人
2.叫你唔好做PLEB 就算唔聽LOCAL野都可以聽下外國其他GENRE
開下眼界
billie eilish村口隻狗都識 death grips你又識唔識
係咁多

推 見到人地無聽開
就話香港無歌好聽真心燥

我聽廣東話歌 因為我係香港人
而且係真係有好歌 而唔係得情歌

政府要消滅香港人 自然唔落資源落音樂
因為音樂同體育一樣可以團結到香港人
淨係呢個原因都足夠我聽啦
講光復香港 就先光復香港音樂香港電影

達明一派⋯⋯

起碼有意色樓同戳麻
TUX同Huh...仲有慘慘豬
呢啲唔算好差呀嘛師兄

好心佢地收埋個trend佢
個app本身都唔好用其實
大家吹奏我明. 但事實歸事實

1. 係聽開陳奕迅既香港人眼中，indie已經係好辣。band友有聽開識欣賞，唔代表香港人識。
2. independent都會想有人欣賞，佢地做歌都唔係想自high就夠，而家就係諗緊有咩方法令佢地得到更多香港人接受
3. 主流口味=shit係你既想法 多人鐘意既歌一定有可取之處 你唔接受主流 主流都唔會接受你 呢樣係雙向嘅事
4. 如果整幾首cantopop d既歌可以增加知名度，然後吸引人聽自己其他創作，有何不可呢，呢d就係音樂人同聽眾既交易

黃絲有200萬人，我諗絕大多數都係pop人，呢個係不能避免，整個app推廣固然係好，但唔會即時解決到口味問題，呢樣唔關音樂好定唔好事

Indie呀 on9

喺fb見到有人share個app叫indiecast，俾本地獨立樂隊up歌上去，見到有隊叫just a broken machine啲歌幾好聽，開住黎聽上網幾正，上佢fb睇仲要係個靚女

咁係咪要屌醒我咁解?

笑能左
chopin 都懷才不遇
transformer票房高過godfather
咁我做返小眾好過 唔屌了

問題係佢地用緊國家人口數目不斷劃地自限assume個餅唔可以做大，而家個餅係細，但有質素個時幾偏門個餅都可以好大

1980年未有Metal前難道芬蘭個餅又好大？你不斷畀藉口自己咁香港個餅永遠都咁細

香港人欣賞音樂嘅方式，同欣賞詩歌冇分別
係咁J歌詞，吹奏歌詞幾深奧、幾有意境

好似youtube啲各語言frozen主題曲集合咁
次次都見到香港人翻譯粵語歌詞
跟住話啲詞好正呀、用詞好深好靚好有意境
實際上啲人只係想感受下唔同語言嘅發音唱同一隻歌有咩唔同嘅感覺

講到尾又係d indie 撚通病
Indie 仔: 主流咁唔掂不如試下聽indie

其實老豆講句，你班indie 仔d 音樂已經outdated 曬
個個做edm base 果陣你重係度scream metal/ slow blues
其實你地做緊既野30年前開始唔興

向前看接受現實啦

依家就係個個聽外國歌 香港樂壇先收皮

你問到我咪咁答囉
個post主旨係咁
又唔係針對你

唔好未審先判
啱呀

人少等如餅細咁on9既point咁唔係我propose，係俾我屌個堆propose，麻煩你走去屌醒佢地

我幾撚時屌pop呀 閱讀理解零分？

其實Jason Kui 點上位，簽哂外國公司咁，好勁
有料嘅行佢條路，放眼世界好過啦

香港地xxx聽乞食啦

都係玩session 玩返來
soloist 係幾好既佢

indie fans都唔應該成個伍公子咁
自己無人睇就屌鳩全世界
好似眾人皆醉我獨醒咁
有咩可以全世界都on9 得你唔係先
個odd唔會真係咁大

現代世界indie同mainstream界線無咁清
mainstream好多製作都係indie梗式
香港無live house無錢賺嘅話, 靠賣碟嘅我諗得MJ再世先有可能生存到

有冇人鐘意youngqueens 鐵樹蘭

有料咪一樣紅到爆

華晨宇就玩非主流 起大陸咁多競爭都紅到

indie唔代表有實力

有遠景咪可以好似華晨宇咁將非主流推擴晒出去而唔係圍爐自high

普及更多音樂知識 比人知道唔係口水歌都可以好好聽

有

我真係好中意拎death grips做例子
death grips領先現今樂檀10年TIM 不過都紅到稱唔上係INDIE既
in general indie就唔一定過時既
不過如果你講緊香港 好大部份係

大家一邊講光復香港

另一邊就話本土文化垃圾，我係要外國嘢呀吹咩

下下要喺全球化市場下崇優，咁咪日日淨係識移民囉

容祖兒楊千嬅好差喎

有無人覺得pop嚟講日文歌真係好撚勁
可以好自然咁mix到唔同風格落去
樂理勁 旋律好聽 編曲有特色
feel到首歌好比心機作 好有創意
形象健康 係因為好聽而聽
唔係某啲原因先聽
利申比人話過我聽日文歌係毒撚好多次

古典原教旨主義者

咁你幫我問下佢點解冇得評
編曲，架構，音色，節拍blah blah blah 佢rational既話點都有原因古典>>>>>>>>>>thrash metal
想知

身體最誠實
聽歌唔好聽唔會再聽多次
你冇得迫

你擘大眼望清楚人哋寫咩啦
人多等於餅大唔係我講㗎 係上面條友講㗎

其實indie, alternative特色係唔跟主流trend
你所講嘅咩咩stylec outdate晒
其實只不過係有另一啲indie不斷試緊/堅持緊自己鐘意嘅genre.

如果跟住trend去追風格嘅話, 咁果隊band唔好叫自己indie啦屌

講光復香港 就先光復香港音樂香港電影

中point

我睇佢哋ig再搵歌聽算數

腎仔真係好正
有才華又關心香港
姐撚果d算把啦
成班奶支偽人

腎仔打手lm

EDM重Bass啲都嫌嘈真係呢吓無得搞
最鍾意文青或者勵志歌

就算indie都係高低之分
淨係講陳蕾都係indie出身
我都只係支持 自己鍾意 值得支持既人
唔需要互相標籤 好簡單

你地raise 果堆有幾多唔係core/ scream
香港多人識少少果堆咪又係core, 講經咩

有料咪一樣紅到爆

你行classical music，梗係小眾啦
你出張album 預左銷量唔及pop咁高，唔通你屌9市場唔撚識貨咩

香港係國際城市，對全球其他音樂接受性比較高，你要係香港生存，咪增加自己吸引力lor

而家網上平台咁多，你曝光機會都多好多，係有料既，自己會發光

無得評既意思係genre無得VS GENRE阿
即係metal 唔能夠vs jazz咁解
要比就genre內比
所以點解CHOPIN VS LISZT 係OK 因為都係浪漫時期 比較接近
WHY CHOPIN VS BACH唔得 因為唔同時期 有啲仲要唔係用piano compose 點比
所以唔同genre比係唔公平

樂理黎比我又無咁有學問 見人講過
發聲技術pop singers 同bel canto singers 已經好唔同 見人講過 如口腔形狀 肌肉調節 聲帶閉合 喉位位置 (多數保持係低位) 以及花腔技巧 乜乜柒柒呢啲
比撚死人
所以都各花入各眼算撚數

佢首新歌娑婆雖然填詞有沙石
但個人認為曲編唱都好出色

一樣欣賞 我兩樣都會聽

sorry
我同樓主一樣立場 但我係jazz classical metal撚
音樂冇話out唔out dated，好既野擺多幾百年都仲會好好聽，個啲叫classic，咁天堂鳥即刻出隻歌係咪最唔outdated最好？

個point係點樣香港人可以有個有底蘊既文化團結大家，而唔係有個成日有人唾棄沒落既文化

十八

係撚咩
metal果班第二個圈子嚟
所以成日有呢啲indie中嘅indie存在
好難團結到

不過外國情況都一樣, 講到尾市場維持唔到
身體誠實, 無得靠比面叫人長期支持

不如講下你聽過啲咩
我都想知點聽先可以聽嚟聽去先十年如一日

係咪個個聽pop都理解能力有問題

你係好聽自然有人識欣賞
咁都可以將責任轉嫁香港人?

其實香港真係好多唱歌好好聽嘅人
但係真係marketing問題將唔到啲歌推比好多人聽
身邊又無乜邊個聽，聽完好聽叫人聽又無人理
最後都係死死氣一齊講下pop歌
不過我聽好多玩pop既人都pop唔到（eg 吳林峰/楊智遠）
因為香港pop黎pop去都係嗰幾個

我覺得廣東歌詞係好緊要，因為9音嚟講令到廣東歌變成填詞成為好重要既一部分
不過我始終覺得廣東歌or香港band唔應該局限邊一部分係最重要，因為每一部分都好重要，同時又可以唔重要都得
例如話梅鹿嘅歌無歌詞，但係band sound純音樂都可以好撚正
小紅帽主音把聲細，樂器聲好大，鼓既bass聲粒粒都聽到好清楚，bass佬粒粒音都好出，咁我又幾鐘意，因為vocal唔一定係最重要嗰個（當然我覺得佢地既歌啲melody都好好聽）
腎爸唱功就大家知咩事（呢幾年改善左少少），但講編，講chord progression，講詞，講melody，全部都正到仆街
仲有好多樓上講過既indie band
以上既都可以同時聽，亦都無話詞>曲 or 曲>詞，因為根本就唔洗比較，全部都可以同時聽，唔同時候心情聽唔同既歌
香港樂壇仲有得救（唔係OMDB嗰種），大家真係多啲幫手推廣下！

有個例子就係香港人成日屌dear jane淨係唱情歌，但到佢前嗰排出過幾隻其他style嘅歌就無人聽 ps非dear jane打手
所以話點解香港好似有七八成嘅歌都係情歌/成日話香港樂壇已死，其實就真係因為香港樂迷垃圾，唔肯接受多啲style

啱wo。

我乜都聽 都聽pop架
條友閱讀理解零分唔好拉埋落我度

咁我同你講既野無衝突喎
我完全係認同你講緊既野......
要孤芳自賞就預撚左仆直GA啦
唔係DEAR JANE唔洗玩POP啦
大家都知 你玩英文大機會啲彈得起
上REDDIT 4CHAN 都可能有人討論下
廣東話果班真係同你攬住死
所以先叫香港人支持下本地野等佢無咁快死

係你眼中係咪唔會冇錢

其實個個聽奶共歌手,上連登:奶共不了

ic 終於明 係冇得比高低，但generally genre特徵上有咩分別都可以比較下既

香港沒有樂壇，只有娛樂圈

d人講到成日懷才不遇咁

gem 10年前都冇咁紅啦

人地苦練緊唔通又要公開咩

我覺得無論 主流 又好， indie 又好都要支持左先，就好似黃色經濟圈 此要有表過態就應該支持嘅慨念一樣， 係本土嘅文化同創作就應該支持

只要*

入嚟想睇介紹
介紹就唔多 但就見到有人怨婦mode屌晒人唔識音樂唔欣賞本土
人地認真回就話自己忠言逆耳

其他用心推廣啲人真係多得樓主唔小

香港不嬲無樂壇架啦，唱功都未練好就個個以為自己係天王巨星

咪咁撚天真，
大把好歌你唔識啦。

你本身stereotype咗香港創作，
唱到曉飛都冇用啦。

而家咪叫你地promote有咩歌俾我地呢d bad taste既人去聽
平時就話人淨係識聽pop要聽下非主流既歌
而家又要我自己去搵有咩高汁歌
唔係吹到香港indie好勁咩😹
講indie緊係交返俾你地expert去介紹

樓主講嘅問題
其實係同主流樂壇嘅音樂多樣性有啲關係
以台灣為例 強如林憶蓮 eason 吳青峰 蔡依林
每次都不斷試新嘢
即使佢哋大可以用既有模式食老本

而因為佢哋本身有嘅名氣
主流接受新音樂嘅程度都會高啲
反觀星夢呢間垃圾製造機
有邊個「前輩」覺得自己應該要試吓新嘢？

一個多人睇同具公信力嘅頒獎禮亦都好重要
台灣有金音獎同金曲獎
即使係血肉果汁機都可以入圍
Leo王呢啲非傳統嘅歌手都可以得獎
Serrini亦喺金音獎拎埋最佳海外專輯

香港有？當然呢層係政府嘅不作為所導致
但我只係想講一個兼具廣度同深度
即係真係由專業人士投票
而唔係唱片公司比壓力爭獎嘅頒獎禮
係有相當大嘅作用
近年台灣甚至已經慢慢分唔開主流同非主流

引用一段陳珊妮嘅訪問：

係你眼中係咪唔洗任何付出/投資就可以成功?

歌詞填得好又俾你話 明明就香港歌特色嚟
indie撚想人聽本土歌唔代表要踩低pop歌

你咁講我唔洗食黃店，
講質素大把藍店平靚正。

本土意識本身就唔係理性消費，
口講光復香港然後身體就移民撐外國。

利申EDM撚
聽眾品味只係聽廣東歌影唔影響到香港樂壇我真係唔知

但香港大多數人"只"聽廣東歌品味 我覺得依個真係on9
廣東歌d內容同個flow黎黎去去都係個d
EDM 佢個變化真係好q多 曲風多 每首歌能量同情感個比例都可以好唔同

始終係香港人 我都係聽廣東歌起手先 一開始接觸edm同大多數香港人感覺一樣 得個"嘈"字
聽下聽下由抒情少少嘅pop EDM入手變到依加都中意聽節拍快同能量大嘅EDM(個感覺就好似睇jojo d畫風 一開始好難頂變到好中意)
跟住就好似屌驢仔系 番唔到轉頭 冇屌女 我就好少聽廣東歌

依加都覺得以前都幾on9 聽音樂唔識欣賞個音樂同旋律 只係聽個歌詞

你再比較下亞洲其他國家 EDM由歐美傳入黎
大陸 日本 台灣 韓國 音樂都見到好多EDM嘅影子
香港除左rap 個啲歌 我真係見唔撚到
同以前90 00年代一撚樣
真係好想聽到多啲廣東話嘅 pop EDM

sor講得唔好 我指哩個post入面只聽pop既commenter十有八九閱讀理解能力有問題 聽pop本身冇咩問題

推
香港人就係仆街
連聽咩音樂都要加個負面標簽上去

用黃藍同本地外國做類比 完全係兩回事
你食黃店係因為要抵制中資
你聽本地係為咗抵制外國？
咁你睇動畫 漫畫 睇波 買書 又洗唔洗好似黃藍咁執著
係咪人地睇外國野就偽本土？ 未免太過了

room307 係local indie artist 嚟 大家可以聽下
而最下面嘅jinbo 係台灣嘅
個人嚟講聽開韓文undergroud/indie 類多 無乜聽mainstream kpop. 鐘意聽rap r&b 推介dpr live, slchld, rheehab 仲有好多 想知我再講
本身我真係無聽本地個係入左u 先開始聽少少 而家仲慢慢發掘緊 好似room307 咁真係估唔到hk 有呢類咁似the marias 嘅indie 歌手
同埋我除左聽韓文歌都有聽歐美歌
啊講漏左local rap 都有聽 ngo最鐘意係novel friday
其實我明白用廣東話作rap 係難 但係見到咁多rappers 都用蝗語有d sad 同埋我個人就唔太鐘意太勁嘅auto tune

我明

如果你係問我老師點解古典is the best的話
我敢講同POP 大同小異
自細聽死opera/classical
成左形

不過衰多樣 上等人
佢玩左幾十年 有咁既造詣
都難怪既

不過要客觀比
都係比complexity既姐
愈complex只係代表難 ,技術高
但中唔中意又係好主觀 無得好講

genre特徵上有咩分別就成日比嫁啦
好似shoegaze好中意講既音牆咁

香港冇音樂節

係其中一個原因

其實我反而覺得香港係唔夠mass既作品同歌手去推郁番個流行文化

我從來都無講過兩者唔可以共存
不過人有選擇權
你可以提出支持本土係維護文化產業 係一種責任
但有人會當聽歌只係一種娛樂 而佢亦只係一位消費者 你唔可以話佢係錯

癲 一開波比呢條list
唔講經唔經典 講入門梗係呢啲

呢樣同好聽自然有人識欣賞差好遠喎
你哋都識講gem 以前都唔紅啦
仲有方大同嗰啲呢

其實我已經好耐冇買album，對上果張已經係james blunt all the lost souls

但有時唔係本土野就要支持，我地行自由市場，由市場決定邊個留，邊個走。咁樣先會鼓勵本土音樂人創作更多適合市場的作品

你講得好岩，孤芳自賞。好似日本d餐廳佢地門面得果10幾個位，成本低，可以好堅持自己理念都生存到。
如果你餐廳500個位，就唔該你現實d，比d適合大眾吃既野

唔係話邊個方法好，只係大家生存方法唔同。

香港樂壇唔夠大玩乜鳩黃色經濟圈
唔係唔支持，只係樂壇咁細根本無影響力去保歌手
有實力既張敬軒努力提攜新人俾人話奶共不了
宇宙gem喺大中華地區有一定影響力，返香港又俾人話奶共不了
到頭來無呢批人推動樂壇，你地喺度講乜鳩都無用

學到野

另一角度 睇香港都係
就好似大學生 後生仔中意tyson yoshi/未奶共前既LOWMAYS一樣
大環境無變 而係一小群一小群人只聽自己習慣的音樂

又係有麝自然香論
事實係就算香港音樂質素同外國睇齊 都會因為冇人哋咁多資源宣傳而被淹沒
其實唔止香港 好多本地音樂產業發展得冇咁成熟嘅國家都會面臨俾歐美日韓音樂蠶食本地市場嘅問題
但人哋普遍都會本住支持本地文化嘅心撐下
係得香港人乜都鍾意踩咗先

識得講黃藍 咁光復香港係你眼中係乜撚嘢呢？
光復香港去到最尾係咪唔使有本土文化
冇話唔可以聽外國野 只係話點解唔可以同時接觸留意吓本土野

同埋我係一個好睇melody 嘅人 特別係前奏
如過首歌個前奏唔好聽我係唔會聽落去 嘥時間
我發覺local 出名嘅所謂mk 歌其實個beat 嚟嚟去去都好似差唔多 variations 同玩開嘅genre唔夠多
不過我呢排慢慢搵到嘅indie artists 就知有好多talented 嘅香港人

唔係引戰, 純討論
我真係唔太識欣賞room307
好似勉強將啲正正常常嘅歌疊幾個懷舊/lofi effect喺面. 唔係話隔離飯香, 人地台灣果啲例子成功, 係因為人地首歌真係內內外外都咁懷舊/lofi. 係由個底開始work. 而唔係響個面到疊幾層化妝.

當然只係個人口味. 有聽先有得討論

有clockenflap 嘅

宇宙gem關香港樂壇咩事

如果你讀過jazz history 既你咪知點解去到而家會冇人聽
就係因為中後期完全唔理觀眾心情
自己係度bebop free jam
同而家d indie 撚一樣

唔迎合大眾但又屌冇人欣賞
咪又係又要做雞又要貞節牌坊

從來留得底既只有大眾音樂
你而家聽果d classical jazz係果個年代咪又係popular music

泰國電視劇做得起真係估佢唔到

擺上YouTube長期冇人聽

有麝自然香呢樣嘢究竟仲要呃多幾多人

黎曉陽正
快樂很慢

per se 都叫無人聽
咁全香港indie都可以收皮
算好多fans啦佢地

邊撚度"廣東歌d內容同個flow黎黎去去都係個d"啊

香港歌大把EDM你唔聽咋嘛
你咪就係個D聽一兩首廣東歌就話香港樂壇已死囉
你鍾意聽外國EDM咪聽囉,唔洗罵埋香港歌架wor

gem呢一年邊有出聲撐警屌示威者

本地d老屎忽歌手先屌得最勁

gem無辜中槍

如果你連許志安梁漢文謝霆鋒都吹奏
張敬軒會差得過佢哋？？？

杜甫讀做pou2真係
但曲編都出色

口味唔同啦 我就覺得背山望海幾正啊
呢類嘅歌都好睇個人風格
我覺得無tw 好似deca joins 咁出名係因為local 唔多人聽呢類indie 歌/ 唔聽local野 好似以前嘅我咁

我現時自己肯做飯

華晨宇事實證明左得
人地一開始唱無字歌比人笑傻仔
人地落過幾多苦
indie果d又知唔知
indie果d又有幾多識樂理 幾多有唱功

我估佢係想講依家得返張敬軒一個carry
但俾人鬥埋

香港音樂已死主流同indie都係

唔識搵就話已死

音樂好大部份係生意

老闆覺得有錢賺，梗係同你推，做宣傳。但你廣東歌市場有幾大?你做生意會唔會擺咁多錢去推廣東歌？但呢個係一個循環，好既越好，差既越差

所以好多歌手都北上發展，點解?

其實香港一個豆腐咁細既地方，做到今日成績已經好了不起

多謝repost
本身有follow開本土音樂推廣員

樓主講香港樂壇沒落，下面討論係屌人唔聽indie Indie不嬲都少人聽㗎啦。

咁其實廣東歌都有edm嘅
不過如果你要聽啲勁edm嘅

首歌仲有兩個remix version

到上左位又會俾樓主屌主流音樂聽唔入耳

推一推KiriT比大家認識!!
好撚正!

Indie 都係d 失敗者既代名詞
係我角度同肉類技術分割員差無幾

光復香港究竟係你心中嘅定義係乜？
光復咗嘅香港係點？

似乎你只係在意抵制中資、反共，
我比你獨立咗，冇中資，
好似依家咁唔撐本土，
到時唔係中資咪美資台資日資，
唔睇抖音咪睇其他國家嘅軟件，
唔聽蝗語歌咪聽日韓美台，
有咩分別？

點解中國文化就係入侵，其他國家就唔係入侵？

識叫本土口號，唔知咩係本土意識？

近排有聽林家謙，幾正

好聽自然有人聽啦。

正wo thx 巴
其實邊到搵到多d?

其實我就聽好撚多pop既
especially dream pop 同JPOP毒撚歌
問題唔係喺POP到 係"CANTOPOP FANS"
又要講過

唔係廣東話黎架喎

我無講過佢有開聲撐警
我係話佢北上發展就俾人鬧奶共
再加上香港人既臭閪格，俾咩理由佢推動香港樂壇
所以香港樂壇咪死狗咁款

如果Eason, joey, gem,etc喺香港努力推動樂壇，仲洗乜怕cctvb呢啲大台？

到樂壇喺大中華地區有影響力，到時整黃色經濟區（音樂）個成效一定遠超現況

歌手大多垃圾，完

你用中港關係 同外國比 會唔會做多咗
咁叻 你咪反埋外資囉 做咩姐你
學中共講 有外國勢力入侵呀？

支持zpecial

香港樂迷係全世界最頂級的
只有我地識得用眼聽歌
個樣醜d都唔洗諗出道

你有一個例子係得 但係有千千萬萬個例子係唔得
而至於佢係咪真係咁有料到 識樂理 有唱功 呢個不在我討論範圍

咩係本土意識？

其實我覺得宣傳平台少都係問題
講真，我比較少留意唔同嘅media，所以我都係呢年睇chill club先知香港有乜新歌手
chill club仲會請d busking嘅人上嚟，其實好多都幾有驚喜

pretty crazy係
成首歌得呢一句係英文㗎咋

搵首老王樂隊type既歌黎?
我聽開民謠 folk/ folk rock

fabel都散咗band

啲indie樂迷心態係咁，一定要係小眾，一定要獨立異行，唔好咁多人聽。

台灣咁多indie嘢，youtube下面啲評論係：千祈唔好紅呀，首歌變芭樂歌/ 睇show成班跟風仔一齊搶飛，自己聽咗好耐點點點。係近1/2年少咗。

人地韓國
Sorry sorry sorry nigga nigga nigga都紅到仆街
香港人太睇重詞
其實你睇外國(英文/韓文)既歌詞 有啲好紅既歌 其實啲詞可能都係食軟雪糕咁既Level 但佢地配個好聽既曲咪又係好紅

當年fiona d 小峽谷之1234 , 886 不知幾正
連stephy都有中華冷麵
hotcha d dance pop又係好正
jill仲正，有可可
仲有改篇外國歌既fanny jealousy, 聽得見的青春
再古老d有mamgo既戒男
yumiko果d阿拉伯市場、相對濕度
近番少少其實天堂鳥登陸太陽都還可以

只係垃圾港燦
唔失戀d歌詞唔夠打飛機全部都唔鐘意
日日都要叫春，每一首歌都要叫春先buy
好似鐘意呢d叫春歌，沉係呢d情緒，畫面先靚

作噁，生活過得太好要用音樂填補番唔開心既情緒？

睇下外國
就講lady gaga首rain one me
不如望下d歌詞有幾簡單？
講到尾太多港燦自示過高

淘弱留強好正常 你玩奧運都有淘汰賽

唔得咪唔夠人勁囉

大家同首歌 一齊改編就知分別

Seasons for change

但係zpecial只可以唱返zpecial啲歌
上次同安仔合唱一吻穿越四十六億歲 嘩屌你難聽到

你呢啲唔叫mainstream啦 係日本先咁多元架咋，再講日本興都興J家，各男團女團，先到dream pop 毒撚歌啦。去billboard bbctop20睇下依家世界興咩，再睇下cantopop點融入人地啲優點算啦

幫康聰加加油

小眾紅左唔改變風格咪一樣得

rain on me

音樂只不過係其中一樣反影社會發生咩事既野， 香港死 = 香港音樂死

所以無需要比較外國同以前發生咩事

大家支持下獨立音樂啦

唔通我推櫸板又要同你講咩
mainstream係人都識聽啦 打牌都日日播SPOTIFY TOP PLAYLIST
你同我講無撚用嫁 你同班聽CANTPOP既人講啦CHING
THATS MY POINT

當一小撮人推嘅歌/人係優質
佢地一開始可能會被視為小圈子
但最終都會得到大家嘅認同成為主流

相反一啲歌手如果唔好好裝備自己
佢亦都會由主流變成只有忠粉擁護嘅小圈子

其實問題係以前大家聽歌會係靠電台、電視
而家仲邊有人追電視/電台？最多咪得閒睇啲
大把人屋企仲係只播tvb 搞到而家啲細路覺得菊梓喬同胡鴻鈞係天王天后嚟攞命
從來聽pop都唔係問題 係俾星夢同電視台拖垮左
又例如韓國pop做得好好 indie界hyukoh嗰啲都可以好紅

同埋啲人淨係聽開容祖兒唔通你叫佢聽下Serrini?
佢地肯定唔會知呢條友玩緊乜
我自己好鍾意indie既但唔鍾意逼人聽 無意思

順便推介一下王嘉儀 佢既音樂真係做得好好

入親呢類講文化嘅post就係想睇呢句

咁cantopop啲人連外國嘅pop都接受唔到點接受indie

聽歌都要俾人批鬥

indie有金執咩
nirvana呢啲咪又係進軍到主流
大前提係有人識欣賞阿嘛
如果NIRVANA係香港人會點?又紅唔紅得起

Beyond未上神枱之前俾人屌搖滾叛徒，「小眾」樂迷心態係咪有問題

所以咪開POST囉
唔係開黎托咩

樓主講既只係部份原因啦
最主要唱片公司唔再投放資源係香港
80-90年代好多歌都會買海外版權再填中文詞

另外就係香港人其實唔係全部唔識野
你睇的士陳就知，同一舊錢用落佢度
係大陸輕易上位

大陸係有心壓制香港同台灣
利用大量既錢黎吸引公司同歌手去大陸發展

問題係韓國人作曲架呢
唯一一首好既歌唔係藍GE就係出面既人
對連登追求既"香港樂壇"一D吊用都無
唔限黃同本土既捧阿槳得啦

ToNick - 鬼滅之日
The Boogie Playboys - 南洋別戀
黃凱逸 - 巴勒比
Senza A Cappella - 我一伸手抱住我
布志綸 - 一個一個人
謝雅兒 - 那片海
連詩雅 - 小謊言
菊梓喬 - 我輸不起
吳若希 - 沒有你並無掛念
SUGAR BRO feat. KitLo@逆流 - 荒謬
歐信希 - 念親恩
丁噹 - 命中注定
madboii - 大人的科學
方大同 - 麵麵
享樂團 - 到世界塌下
許紹燊 - 初夏
黃耀明 - 自由之夏
ILUB - 細路強勁舞
逆流 - 一瞬
ZolarWind 2.0 - 拳手
謝東閔、戴祖儀 - 夢飛翔
陳健安 - 廢學
嚴駿祺 - 為時未晚
黎明 - 顧家(已婚版)
黎明 - 顧家(同居版)
侯慧寧 - 斷捨離
MIRROR - IGNITED
方大同 - 頭髮有點長
KB - 又要睇又要驚
陳蕾 - 娑婆
盧冠廷 - 快樂老實人

就咁睇返呢兩星期嘅新歌
除咗又要睇又要驚都唔係好難聽啫
林一峰出咗隻十首歌嘅新碟都ok好loop㗎

原來紅唔起係聽眾問題

盧巧音咪又係被鬧搖滾叛徒

可以做個心態分析

Indie band: 其實好想紅，但個風格冇人欣賞。唯有頂硬上希望有一日有人欣賞揾我地出show

Indie fan: 聽d 音樂要夠少人聽先show 到自己口味獨特，眾人皆醉我獨醒，i am the king of the music world。同人傾音樂果時我係咁易數到10幾隊你聽都冇聽過既野, feeling great

啲人話菊梓喬咁紅都咁垃圾就知樂壇已死
我真係屌你老母得啖笑
不過我覺得真係有必要下下分indie同主流咩
btw 聽唔明王嘉儀啲國語

丁噹係台灣
我落多咗

咁嬲做乜

弱智

仲有 好想講
Indie唔代表係好野
勁多indie都好難聽

wow and flutter?

謝雅兒嚴重underrated
唱歌好聽 有才華 仲要係幾有氣質嘅靚女
明明應該係開正香港人個範

逝水如斯loop一個鐘都唔悶
全靠講故台gay廉巴介紹

紅唔起咪indie 囉
Pink floyd 夠experimental 啦
有冇人話佢係indie

Selena 不斷
I want a boyfriend
I want a boyfriend 都係咁啦

啱啊

btw 有時聽佢唱歌覺得有啲似fiona

不過係好聽版

Kolor

可能因為佢唱國語

王若琪都好正

另外serrini家下啲作品已經好商業化

其實港樂嘅選擇重係好多

係啲人唔出碟咁解

依家好多廣東歌淡如白開水，旋律唔得。叫人點聽。

好重覆

bandsound都要求下突破嘅

幾個例子啫
c allstar靈魂進化 全本土班底 深黃添

林海峰不嬲咁教
依家仲有，咪新菊姐同唔弱雞囉！你聽唔聽吖

咁香港歌手都會出國語歌
公道啲講
如果本地嘅作曲真係唔掂可以改編多啲
但係我一伸手抱住我到世界塌下嗰啲起伏算好多喎

第一次聽係edit臣剪接既親愛的幽靈mix a ghost story
個編曲正到爆
跟住就聽下聽下好多都好好聽
仲有家變

起伏多唔係叫好聽播。旋律好真係唔係睇呢樣架播。

冇見過馮穎琪加周耀輝呢個組合有低質作品

講開又講 佢哋有個project係同新人合作架

見你話淡嘛
睇你中意聽咩類型啫
其實都要好嘅平台令佢哋得到人注意嘅
潮流嘅嘢

有聽開

首歌到最尾係幾亂

講事實係唔岩聽嫁啦
Indie 乜柒風格都有
但唯一一個共同點就係紅唔起
唔係失敗者係乜

正如一個廚師下下整d 榴連雞肉出來
冇人食然後屌客唔識食
本則上同indie 撚冇分別

Indie 都係一個對失敗者好聽少少既稱號
何必講到佢係香港音樂最後一根救命索咁

好似話下年出新一期?
我見error有講過

你播一首歌 叫d所謂歌手去評

就知有冇料啦

音樂導師隨時評得好過d歌手

我覺得係出路黎
唔係簽到公司先係好嘢嘅

Indie去評咪一樣

唱歌唔等於識唱歌

華語勁果d全部有進修

唔係亂來靠熱誠無用

呢個post太撚多人唔知做乜 整合下
1.中意聽POP既 唔好有腎仔你唔聽 走去聽坤狗 然後話香港無好歌
集中屌緊呢班人 真真正正唔識野 好多巴打都LIST左出黎
陳健安 鄧小巧 王苑之 岑寧兒 李拾壹 林家謙
cantopop入邊都大撚把選擇

2.聽外國歌 billie eilish又好 ariana grande又好 jpop kpop又好 pink floyd beatles又好
本地野都值得注意下 無人唔俾你雙修
香港咁多歌手/樂隊 聽完唔岩聽咪算鳩數囉
好聽咪入場支持下
最忌聽都未聽過就話香港已死 無料到
仲話要保護本土文化

3.唔好俾 cantopop局限左你想像
個個都係聽EASON大嫁啦 唱K唔通拎部小提琴出黎舞
之但係仲有大把唔同genre 等緊你
唔好 "非POP"就灑手擰頭

乜能野metallica guns n roses nirvana radiohead queen oasis
養大啲個胃口 等香港市場可以接納多啲唔同類型既音樂

4 INDIE預左小眾
但香港INDIE都有唔少好野
你都唔支持就無人支持
但係你首先要提高你既接受能力
如果你仲係只係聽情歌K歌既
講乜都假

類似concept啦
叫做埋班作樂
但呢次就冇特定主題

可能大家都係中意pop睇indie唔上眼

著重歌詞有咩問題？
廣東歌特色就係廣東話
如果一首好既歌配啲垃圾中文歌詞
咁我不如聽其他歌？
明明係啲詞作得差點解可以推落聽眾到

岑寧兒遺珠

純粹覺得依家既歌同以往既廣東歌無得比，eason之後就搵唔到了。

喺香港唱咁多年 因為支那同台灣先有人賞識
真係

個問題就係外國人受 香港人廢
如果係你老豆老母聽Pink floyd ? 屌阿仔你係咪吸毒?
所以無非POP入到香港主流囉 而又點解PF NIRVANA GNR可以咁撚主流
咁你明屌緊啲乜未阿

點解咁講呢巴打

屌阿仔你係咪吸毒?

周國賢

我都唔明點解係支那搵食就係奶共，香港市場又細，香港人又臭格。
佢唔表態撐警撐政府嘅，真係理撚得你。

本身鍾意聽electro swing 或者classical remix，想知香港有冇音樂係偏向koan sound果種電子音樂

push 得閒聽下chill club入口先

聽開美國黑鬼啲垃圾主流 r&b，有冇啲同 genre 既小眾 indie／香港 indie 介紹，等我可以扮吓眾人皆醉我獨醒？

我真係唔知點解覺得以前既歌好易入腦，好好聽又有意思，但依家果啲就無咩感覺⋯

其實啱，indie根本係小眾嘅代名詞。

pop就似干炒牛河，通街都係，冇咩特別，但就係好多人啱食

聽indie啦

淨係鍾意聽一種genre嘅聽眾就係垃圾？咁淨係聽classical唔聽pop，唔肯接受新嘢係咪又係垃圾？
同埋好多鍾意聽pop嘅人根本唔會有你所講鬧本地嘅歌垃圾，反而玩indie嗰啲先鍾意咁鬧。

唔好話主流音樂圈
香港underground咪又係全撚部Metalcore/Poprock

我鍾意90年代啲廣東歌

唔係indie 但essential
all caps- madvillain
1539 N. calvert - jpegmafia
Gold -Brockhampton
theme change - thundercat <重點

kendrick ,tyler , juice,xxx, migos, kanye , kidseeghost 大路既
食完再講

可能純粹以前播得多所以入腦

btw

因為好多聽POP既人會聽埋其他POP囉
亦有好多人淨係獨尊"華語情歌"
呢班人最撚煩

Sorly 我比較膚淺
呢期中意聽本地rapper
Novel fergus
好撚型好撚好聽
仲有88vargina prodi g kmind ypu tomfatki呢堆
希望唔好比人攻擊我mk唔識聽
我好中意佢地好本土又黃
覺得佢地都好比心機做廣東歌
仲要係新血 好想大大力支持佢地

好事 大環境興hip hop同trap
tyson yoshi呢啲先係最容易衝出去既TYPE
起碼多人留意左HK音樂 對所有人都有SO

但個主音成日唱到好似就嚟冇氣咁

以前大學上莊搞活動揾個三線歌手都要幾皮嘢，而家幾千蚊就請到新晉rapper

從來唔覺得係啲歌嘅質素問題
香港人愛攞光環係事實
聽外語而淨係聽pop嘅大有人在

我有我聽pop
你有你聽indie有咩問題先
有咗streaming之後某程度上係容易咗推廣
點解唔啱口味又有問題？
係咪一定要聽indie先叫有taste？
聽歌定聽背景？

都唔係吹奏 俾多個媒介人接觸姐
我用就用返其他app聽歌多嘅

深藍果d反而係香港歌手

你係咪睇過我個comment出post

以為自己打

冇買日本曲之後就走下坡

唔知係咪你 係見到有個POST講類似既野
又係話咩香港無人才無野聽先開POST

樓主擺chochukmo係主流已經太睇得起個d ‘眼中得cantopop 係香港樂壇‘既人
總知佢地就踩左先算，無聽過又淨係擺句標準句子係口邊：D歌唔好聽屈人唔識欣賞
全香港無歌好聽？我肯撚定佢地無聽過無試下發掘就話無野好聽

Per se
Maniac
Mike orange
ROOT
IOS
Serrini
PHOON
Clave
MLA
Tfvsjs
陳蕾

根本數都數唔完 而且咩類型都有，大把上到主流，
但d人要繼續踩香港無音樂都係會繼續踩
但唔去聽就認無聽，唔好話無野好聽啦

都係聽番99-2010 d歌
now 果批 狗也不小

The hertz
Serrini
好撚正

見好多人成日吹棒jb

quote錯

想回話indie得rock pop嗰個

all caps- madvillain < 90s 東岸 old school rap
1539 N. calvert - jpegmafia < 大路 trap
Gold -Brockhampton < 大路 trap
theme change - thundercat < 有啲 jazz 算 refreshing

kendrick ,tyler , juice,xxx, migos, kanye , kidseeghost < 呢啲扮唔到眾人皆醉我獨醒啦

其實我想搵有冇啲類似 jodeci, tlc, lauryn hill 既 r&b，drake-like／trap 風審美疲勞

話梅鹿？

佢地呢加淨係得紅底公司保佢地，我想問佢地表態既話，香港人可以幫到佢地啲乜野？
問題出自過去10幾年香港人唔識珍惜香港

話梅鹿好似奶共架喎

黃色經濟圈係有用，但只可以留喺香港玩，但呢個黃色經濟圈建立喺有影響力既樂壇，就唔同講法

我唔係要鼓吹反黃圈，有啲野唔係一黎就建立到，就算建立到都只會局限咗個圈

好有道理

香港人d音樂質素...
真係要提升下
下下都係pop/情歌，張敬軒陳奕迅
同世界音樂個發展脫曬軌

Agger 我都唔明點解睇重歌詞有咩問題

如果得個旋律好 歌詞是但咁填落去 有咩用？

有人中意聽旋律 有人中意研究歌詞有咩問題

另一個po有位ching講得好岩
唔慣咩香港樂壇嚟嚟去去都情歌/冇好詞曲事
係因為全球化

奶你老母共呀，現實黎睇喺上面發展真係最有成效，我覺得香港人要做既係留住佢地個心，而唔係屌鳩佢地

樓主應該係話香港人淨係聽Pop野，Pop野全部聽人聲，首首曲都差唔多

其實我覺得冇沒落到 睇下 chill club幾多人睇

同埋其實好多人都聽緊廣東歌 係啲人唔知啫
冇留意個啲人緊係覺得廣東歌沒落啦 自己都唔聽

好多人都係呢個心態呢個情況 冇辦法香港人口太少 唔夠人支持不同音樂種類 捧紅音樂人

識人聽歌skip前奏，飛間奏

gangsta's paradise?
Frank Ocean算唔算
2Pac, H-Town ,notorious big ,Jodeci ,Prince淨係識最出名嗰啲
無貨

睇下有無岩

識啲野喎

Indie真心好多寶藏發掘

又gatekeep

一首好歌本身就係一件文學作品
樓主咁講只顯得佢視野幾咁狹窄

仲有 MATT FORCE

成日聽903一切從香港開始 80-90年代係向外輸出
以前d歌手有西班牙文歌 有日文歌

依首真係好撚正 到依家仲loop緊

音樂緊係旋率>歌詞架啦

咁撚鍾意歌詞，聽清唱啦

自有記憶以黎，我細細個唔識英文，就俾人導去聽啲英文Rock / Metal，形成左旋律、編曲>>>>歌詞。
長大左會聽多左唔同類型嘅歌，不過都係旋律編曲行先，偶爾會去stduy下歌詞。

death grips 張the money store世界第一
巴打睇下啱唔啱

下面果兩句我贊同嘅

鐘意聽death/black metal，不過香港地試大多次一介紹俾人聽就笑鳩咁撚嘈/鳩叫，久而久之就變左自閉聽唔同人交流了。香港人要扮到跟住個主流先係「正常」人

呢個post一定嚇撚走勁多有心創作既indie人

More

Death Grips係實驗性hip hop野
同indie嘅野無乜大關係啦

不過條友都傻傻地
自己上去bandcamp soundcloud嗰啲睇下而家啲人玩咩先啦 過時

咁廣東歌係離譜地注重歌詞喎

主因 上世紀90年代 所謂 四大天王 霸佔 香港四大音樂頒獎禮 10年左右，新人冒不出頭。
（戀獎的 劉華 直到 2009年才 徹底 淡出 香港四大音樂頒獎禮）

而千禧年之後，華語歌壇 主導權 即從 香港 轉為 台灣……

見講本地音樂冇講kolor
又高汁又黃到仆街
有冇搞撚錯

我愛農夫

喂black metal就算係外國都唔係人人接受啦

觀眾垃圾一定係事實

過分着重歌詞同埋vocal真係香港特有嘅「品味」

扭曲左音樂嘅原意

唱片公司睇中呢條水 所有音樂淨係玩歌詞內容sell唔同嘅情懷 再加把唔錯嘅人聲 就吹捧到有幾正

呢種玩法總有一日會玩爛，為市場對呢種「歌詞式」音樂係會厭倦，從來冇人致力研究多元化啲嘅音樂（唔撚係玩chord玩到出神入化，打撚晒飛機嗰種）最基本，留意吓世界嘅潮流，啲人鍾意咩音樂

而家歐美玩返復興80s，平衡時空嘅香港仲夠膽死出林家謙，dear jane呢啲老派廣東話歌

香港樂壇一半係死於唱片公司，另一半就係死於聽眾，無可否認聽眾對廣東話歌已經有一定嘅期望，就係希望歌詞可以帶動佢哋，注重多少少音樂，已經俾人話唔啱feel，但好奇怪地佢哋唔會用呢種標準去量度歐美音樂

認同玩複雜少少已經冇人聽

唔接受冇乜問題，不過可能香港地啲人好鍾意恥笑，咪變左自閉聽

推AGA

我反而覺得廣東歌沒落係cctvb同4大反面之後開始

呢一代人真心少聽電台 冇左cctvb一個當時主流媒介

去宣傳當時既新歌 又少人接觸

香港啲餐廳都好少會播歌 所以少左好多人接觸廣東歌

好多人都開始聽台灣歌/韓文歌

希望依家viutv真心可以做好啲 比多啲新人/真歌手上去唱

唔想再聽班垃圾星夢

通病1: 過份著重歌詞

好撚啱

比起電視電台仲係好多人睇同聽既年代，而家已經好左啦。

其實外國人口中既接受唔到通常都不外乎覺得好撚嘈/鳩叫

不過講真呢層冇乜辦法，鬼叫black metal相對上真係少眾一啲，搵唔到知音唔出奇
但最少係連登傾black metal都仲有兩三個人搭到嘴

同埋講真

有時真係過分吹捧林夕同黃偉文

唔係話佢哋唔好

但吹捧到令人有啲嘔心

大佬依家你聽歌定係睇文啊？

音樂本來就係一樣放鬆心情都可以欣賞，係人類與生俱來嘅一種審美能力

屌那星無啦啦又欣賞d詞咩用字精煉做多咗

又唔見你欣賞下eric kwok編曲？

唔係話唔欣賞得填詞人，但真係太過着重歌詞，從小市場已經灌輸錯誤嘅訊息，聽歌唔撚係咁撚樣聽。

所以成日見到啲人吹奏廣東話歌詞真係起雞皮

歌詞總有一日會玩爛，因為佢哋玩嘅都係回憶共鳴

但音樂唔會，變化多元之外，點解係人類與生俱來有嘅審美能力，係世界性，首歌好聽嘅話根本唔需要靠歌詞，你比鬼佬聽都會覺得好聽。thats why廣東話音樂永遠只能夠喺香港打飛機

呢條柒頭就尻夠數啦

玩粗口就當識音樂

就算係rap嘅角度條友都唔掂

你講得有紋路過我
基本上可以話係故步自封
玩咗幾十年都係嗰套
到脫哂節都未發現點解當日崇拜香港嘅韓國會大幅拋離 仲笑緊人kpop
人地又唔係得 男女團

咁恥笑又唔好嘅

其實呢，中文流行曲背後好多harmonic theory, 剩係玩modal interchange同果d咩secondary leading chord、motif development 果d已經advance過西方既4 chords loop song, 或者大家一直都冇好好從樂理既角度去了解香港流行歌

講真班fuckboi autotune撚興起只會又係一個悲劇

你覺得佢哋認真做音樂？唔係話Hip Hop唔認真 hip Hop都可以好認真 但佢哋只係sell mk情懷上位

studio我覺得係一種style
live就真係有啲攰

曲風全部一撚樣
淨係歌詞唔夠架

最近聽aga，自己作曲，變化多，唔錯

我都係會見到有人主動傾先會搭咀吹兩句，平時人地問鍾意聽乜都係答單春/謝安琪算

是但押兩下韻夾句粗口就吹棒到上天
Freestyle又唔得
嚴重overrated
不過都支持佢嘅 始終廣東話rap 香港個圈子太細
歐美就唔洗講啦 大陸 台灣都成熟好多

點解唔能夠做到4 chords? 係咪因為歌詞聲調變化多？

jason kui

話你知點解香港樂壇沒落

#608 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

依家聽歌定睇樂理

pin你個留言好撚過

4-chord loop 係因為英文無廣東話咁高門檻

不如你了解吓乜嘢係音樂，乜嘢係文學作品先啦戇鳩仔

扮吓嘢咁講句音樂就係一件文學作品

夾硬加粗口＋簡單小學雞 trap flow＋渣 punchline

吹奏林夕黃偉文太犀利

依家聽歌定睇文

而家既歌手
咬字都唔清晰
唔睇歌詞你都唔知佢唱乜
你重覺得香港樂壇有希望？
你聽返以前啲歌手 張國榮 梅艶方
咬字幾清楚

香港人根本冇認真去想研究乜嘢係Hip Hop

聽到有粗口就覺得好撚正

同之前農夫玩數白欖嘅情況一樣

香港觀眾冇撚進步過。

斷估你唔會係口講「廣東歌特色就係廣東話」，但又支持廣東歌用廣東話音唱北京話 aka「書面語」、認為「書面語」浪漫過「廣東話白話文」、浪漫叫春情歌要用「這」、「嗎」、「什麼」、認為「廣東話白話文」難登大雅之堂既人掛？

兩個字 潮流

推介jay Fung
佢首開始倒數幾正

不能同意更多

想樓主評下林奕匡嘅高山低谷

同意

香港係一個永遠流行情歌既地方

樂理好有用

老實講大陸d歌手 youtuber都好興分享樂理

你叫香港d歌手分享下呀

後生果d啞左

聽緊，幾鍾意
唔該

依家ViuTV 有chill club 希望有好轉
會介紹下新歌
要推介多啲人睇

我諗我就係嗰啲要餵到埋口嘅人
YT recommendation+Spotify+電台
genre嗰啲我唔識又唔會特別理，播到啱聽咪聽，唔會自己去搵歌手
所以而家聽最多嘅係外國>台灣>香港

我諗緊究竟係自己年紀大品味fix死咗
定真係好似人哋講樂壇沒落
香港唔會話一直都冇好歌出
好聽嘅歌係有，但有冇去到「紅眼睛幽幽的看著這孤城」一直喺個腦撇唔甩
我暫時未遇到

推，都係嗰句，鐘唔鐘意聽要試過先知，試下無害架嘛，試完唔鐘意咪算囉，最怕係你唔肯去試。

同埋我想講，打個比喻，你叫一個冇錢去補習，冇錢買補充練習，學習環境又嘈既人去考100分係咪痴撚咗線？

好少主動搵黎聽
mla都係以前youtube推俾我

淨係聽過GDJYB覺得係聽得入耳

其實我真係覺得廣東歌好L悶，成日都係慢歌，一係就好sad嘅歌，一係就band，但係又去唔到Hyukoh嘅質素(主唱把聲好特別又有爆發力，幾年前一聽Wi Ing Wi Ing就超鐘意 ) 同埋香港嘅所謂pop都唔係真係pop，個style 完全唔trendy

呢個表演真係睇到我入迷

你咁樣講同啲收成期話後生有料就自然搵到錢買到樓有咩分別

50年咁咪冇咗Beatles、Bee Gees、Bob Dyland嗰浸？

500 Greatest Albums of All Time

因為個人口味問題甚少發掘本地新歌同樂壇，但支持你理念多謝你留意Indie音樂

有冇聽過劣幤驅逐良幣？

文化藝術唔係自由市場諗得咁簡單

從來唔覺香港人品味有問題
你話叫聽眾去搭建更好嘅平台咁理想化嘅說話講就好聽
但呢個已經係後話 根本就唔係root cause
撇除政治因素 其實講到尾就只係資源問題
自己諗下香港樂壇最逢勃嘅時間係咩環境
除非香港去返賣CD可以賺到錢嘅年代
否則根本無辦法發展得起
一個有才華嘅歌手要將佢嘅作品傳入聽眾耳朵嘅資源都冇
又談何陪養聽眾質素

多樂器少少就話嘈
同好撚鍾情於咬文嚼字係真

黃店就係一大堆唔受大集團控制嘅本土小店 呢啲都係本土文化
黃店同音樂本來就係文化一部份 點解黃店唔夠好食唔夠平你地又咁包容
一講本土音樂就話外國乜乜乜
好多嘢係雙向 冇人支持同質素唔好係一個loop 搵唔到食你又想人做到啲咩世界級嘅水準 佢連改進嚟迎合你要求嘅機會都冇 香港政府本身就唔識搞文化產業 連民眾自己都唔嘗試下 過幾年又話香港文化沙漠

我有問過d鍾意聽kpop女團的中學生(女仔)點解無聽廣東歌
佢覺得廣東歌好悶，d人好老，唔吸引
然後我諗諗下都覺得啱
以前都仲有twins有d青春氣息
而家除左黃淑蔓後生d之外真係想搵多個都無
你要求班學生仔女聽30+的歌要有feel唔係咁易
廣東歌就係咁樣會愈來愈邊緣化

最近好鍾意聽黎曉陽
大家點睇佢啲歌

其實主流cantopop都有non ballad
不過香港人聽開k歌 大概都知呢種曲風唔會太紅
個人覺得呢首有啲billie ellish feel
陳健安真心高質

另外佢隊友souljase隻碟都好正
都唔係行主流k歌style

師兄請賜教有邊啲值得聽

唔洗大包圍
正如黃店都有劣質
個人認為好味=良知
音樂都一樣
支持 係咪要間間都支持？
你又知人地無份支持 比幾多錢 支持幾多個先叫支持
標準又係咪你定

我入場睇鄧小巧算唔算叫支持
定口號式連登留言就支持
聽過又唔岩聽又係咪一定要支持
定係你開善堂 十八區黃店都要比錢支持 唔食都要放低錢？ 你既標準同定義又係咩
用把尺度人 咁自己又出咗幾多力 又要同人計較幾多

總之我唔撐本地indie啦！

憑啲咩你覺得自己係良幣

一樣都係垃圾
總之我就聽cantonpop!

所有聲音會消失，留下你自己一個

human betrayer , 高質死核

香港其實有好多唔同風格特色既人

聽開EDM 有時share下啲歌，
就比人當係日蒲夜蒲既MK仔，
有時想搵人傾下都好難搵到同好。

廣東歌都真係冇聽好耐，
覺得黎黎去去都好似得情歌咁，
有冇人share下廣東歌

總之我聽既就係好野
你聽既就係垃圾啦

我見88 prodig 都會試唔同野
88講明唔會再寫情歌
仲有novel fergus 都唔係sell mk啦
有競爭就會有進步
多左班年輕rapper出黎帶多d唔同音樂入香港都好
佢地未出黎前我都好少聽rap
我對rap/hip hop認知都唔多 但又聽厭左canto pop
佢地對我黎講係值得追既本土音樂

支持下廣東話啦 香港人

有時真係唔洗吓吓拎把尺拉到無限大去度人
D留言 唔講以為你投資咗幾十萬振興香港樂壇
聽音樂啫 苦行咩而家

心急人上多唔多人聽呀
Jazz funk 底來
Even 我覺得冇vocal 更好
但你呢句野係唔成立
係大部分音樂撚覺得難=好聽

agger 明白樓主係想人多啲聽本地音樂 但係下下都咁樣起鋼其實只會令人反感

又係一班反主流喺度屌人唔識野黎打飛機
你係唔係唔著raf simons 著uniqlo就係垃圾?
你係唔係唔睇梵高莫內睇老夫子就係垃圾?
你係唔係唔睇塞萬提斯莎士比亞睇天航就係垃圾?
你係唔係唔食魚子醬食餐蛋麵就係垃圾?
你可以鼓勵人地聽多d唔同類型
但唔該唔好扮撚哂野話人垃圾乜乜乜
高質係你定義?你邊位

利申 以上講既野我都有睇有著有食，唔覺得邊個俾邊個高質

點解成日話香港嘅樂唔掂?
我畀過好多外國人聽kolor嘅歌
佢哋都覺得好聽而且會loop

討論足30頁終於揾到同伴

你應該係真絲

如果問你最鍾意88既歌你咪又係會揀返說了再見嗰啲情歌

仲有人哋已經唔係叫88

所以反映到你對佢印象根本仲停留喺情歌fuckboi

佢哋有份搞到唔少好似你呢啲嘅人以為mk vibe=hip hop

仆街啦唔鍾意聽你啲歌=垃圾

你試吓比佢聽林家謙 dear jane

睇吓佢哋會唔會話why all the fcking same bro

踩港有優越感啊嘛
跟住再貴古賤今
以前啲...

班人同鬥黃連衛兵差唔多
聽歌都要苦行

你搞清楚屌咩先啦

而家唔係話主流=唔好

係講緊主流一成不變不思進取，長遠落去會扼殺香港樂壇

原因就係啲人聽歌嘅習慣有問題，導致好嘅音樂唔能夠得到認同

劣幣驅逐良幣，成個樂壇係倒退緊

明唔明？

唔覺得林家謙有咩問題 更何況其實佢先啱啱出咗一隻碟咁大把
dear Jane就
迎合市場啫

你點得出呢個結論？

由頭到尾都係話香港觀眾對音樂嘅審美有問題

聽歌聽到好文共賞咁你唔覺得係病態？

你咁撚鍾意詩詞，點解唔直接睇宋詞三百？

點解唔能夠好好享受下音樂嘅美？

你會發現D留言唔係個個都針對依點討論
但我反而想知 主流真係一成不變？
鄧小巧 陳蕾 岑寧兒 黎曉陽 王苑之 黃妍 馮允謙 CALL STAR RUBBERBAND
唔數咁多住 你又當唔當係主流 定係你既主流係指CCTVB

有個因素見成個post都冇咩人講 就係香港市場真係細 同埋電視電影行業萎縮 流行音樂始終係商業音樂 你睇jpop點解發展得咁好 甚至其他artist都會去日本做宣傳 就係因為日本市場大
而且佢地係多經濟手段支持歌手 買cd出live 出fes 網上買
如果係係香港既話 你要諗下有咩聽音樂方法 係可以為歌手帶黎經濟收入
就算係黃色音樂圈既話 冇理由下下都係得捐錢
其次就電視業收左皮 歌手冇一個平台去宣傳自己之餘 亦都冇得為自己帶黎收入 係大陸你可以去出show 音樂比賽節目 有實力地位既做導師 冇既做選手 真人show 綜藝節目可以sell下人設 拉fans 日本有music station 綜藝都好多元化 偶像當歌手sell 做完歌手做埋演員 綜藝班
(講到底做歌手都唔係淨係講唱歌 仲要講佢人氣 流量(蝗語) 如果唔係
點解女團要搵咁多妙齡靚女 真係貪佢唱歌好聽?)
香港都有咁完整既產業既話 再黎慢慢評品味先未遲 而家一味對住聽眾品味屌屌屌 冇咩意義

第一句

c allstar
唔係call star

玩來玩去都係情pop冇問題？

唔好下下用迎合市場做藉口啦

你上咗岸根本大把野可以玩都有人聽

淨係夾band都可以玩唔同風格啦，班友真係夠膽死十年如一日，唔使同我講話佢以前玩過好多新野但冇人聽（我清楚過你）

但班友點解係因為咁樣而放棄試新野？唔撚試吓combine EDM?好似人哋Chainsmokers 都轉型成功啦

月經黎，連登最多呢d打飛機撚
最鐘意睇左幾套月黑風高2001太空漫遊就當自己影評人
聽左幾個indie band就當自己樂評人
咁撚有taste咪撚睇籃球足球睇馬球啦

早嗰10 年就話人覺得旋律好聽先聽

你講嗰啲有幾多個玩唔同Genre?

R&b? Hip hop? Edm?

全部都冇

你講上面嗰啲全唔撚部都係POP

歌=音樂+詞

你咁撚鍾意音樂，點解唔直接聽古典音樂?

點解唔能夠好好享受下歌詞嘅美?

其實聽歌好個人
係睇啱唔啱聽
如果啱口味咪會聽
唔啱都逼唔到

因為你淨係睇第一句囉

岩呀
嗰位乜乜手動呼吸
收收皮先

我冇否定詞wor戇鳩仔唔使咁心急偷換概念

我而家擺明就係話你哋啲人9成關注都係喺歌詞上面

成日話林夕嘅歌 黃偉文嘅歌

你又識得幾多個香港嘅作曲音樂人？

咁本土音樂點解唔可以係POP？
即係POP就劣 就唔當係值得受重視既本土音樂？
講到尾邊個踩緊自己 上面重有人話王苑之高質都比人踩
轉個頭就有人踩佢唔玩多D GENRE就係劣
繼續拉長把尺

我覺得環境造就觀眾，香港流派太單一，香港人可能由細到大習慣左同一類嘅歌，所以好難接受新嘢，而且商業化下，公司衡量市場既觀眾量，令音樂人傾向主流，加上有公司加持下，主流既曝光率增加，所以較多人認識，相反,小眾流派就少人認識。

富上代mv 50k view
銀河修理員2個月已經過咗3m

不如你解釋下乜野叫香港觀眾係垃圾先啦
咁你地算唔算垃圾?
唔講我以為哥哥梅姐係又唱deathmetal又唱jazz
香港樂壇嗰陣死左未?
乜野係好既音樂?
好既音樂係你定義?

傻仔咁撚勁直接叫我收皮呀嘛

咁撚嬲咪block我lor

點解要識?
好聽就聽
事實係你個啲唔好聽

Anal with TL

why not
其實支那咪就係入侵香港嘅最大外國勢力
我係屌支那之前 就已經屌緊kpop蠶食本地音樂市場
撐本土文化呢樣野 本身就已經有保護主義係入面 有問題?

可能人地都鐘意black metal呢
結果你錯失咗個認識知音既機會

由頭到尾都係屌緊少GENRE

本土音樂梗係唔可以「淨係」pop啦，了解多啲主流音樂嘅形成先啦戇鳩仔

樂壇就係比呢啲垃圾踩到收皮

外國主流都係POP 咁點解人地就高質 香港就一成不變
ed sheeran唔係POP？落返香港就變咗劣
到底係想點

係 不過內地風氣真係好好多

d選透節目會教埋你樂理

香港你叫個歌手講番用左咩技巧都答唔出晒氣

c allstar紅k歌姐
唔代表佢冇玩其他歌喎...
再講呢度點會全部都係pop啊...

點解香港唔出民謠

得啦 王苑之都企埋一邊 你講依句就得 都唔需要討論落去

唔知點解我諗到哥哥唱death metal大笑咗出嚟

富上代有結合唔同GENRE?

點解因為冇人聽就放棄？唔諗吓點樣做好啲取悅觀眾？

難聽啲講咁樣即係妥協

尤其是上咗岸根本唔需要咁

係難，但一定會有成功嘅一日，歐美樂壇已經係一個好例子，香港人唔係唔鍾意聽新野，只係啲新音樂未hit到「好聽」個個level

吹到POP就係垃圾 真係CLS
張國榮都要收收皮

野佬yellow

所謂”主流”歌手試過既音樂genre你估少咩
出名果堆全部試過pop撈jazz/blues/funky /classical入市場
Fail 左姐

人地就諗住用新音樂genre strike 個market
班indie 就要班聽眾轉口味就你地

係我眼中係冇乜撚in 唔indie
只會有好既音樂人同差既音樂人

嗰陣喺香港樂壇頭啖湯

梗係好

但接着幾十年啲撚樣都繼續咁樣玩同一個套路

咁梗係仆街啦

而家根本係吊鹽水 even dear jane啲歌受歡迎 但影響力已經大不如前

咪繼續咁不負責任咁出歌囉 搞死香港樂壇咪呢班仆街

咪又係canton pop

呢啲咪pop囉你識條春咩 好似係

你知唔知林夕同黃偉文嘅歌都係有作曲嘅人幫佢作㗎定係你覺得「好聽」嗰啲呀

原來你真係一個超級大戇鳩仔

支持手動呼吸出歌 挽救香港樂壇

都係個句 一隻手掌拍唔響
唱片公司唔係傻仔 點解咁固步自封唔肯試新野?
咪因為佢地班客仔接受唔到新野囉
不過我覺得主流有主流玩法 indie亦可以獨自精彩
我唔特別鍾意dear jane 但我覺得佢地至少實實在在咁做緊廣東歌 而且又真係幾成功 越黎越多人聽
我覺得無論做咩音樂 只要係推動緊樂壇發展都應該予以鼓勵先 你唔岩聽唔緊要 總有人會岩聽 你只要多向身邊嘅人推廣你鍾意嘅本地音樂就夠

聽大眾野=垃圾
小眾野先高質
樓豬好型

正式宣佈唔識作曲人冇資格聽歌

戇鳩仔

Ed sheeran最出名嗰首 shape of you都係EDM嚟

好搵唔搵搵ed sheeran嚟到講

你講Taylor swift都好啲 雖然人哋都有唔少EDM

啱啊 呢首真係勁好聽勁高質

佢已經呼吸唔到了

不思進取故步自封的下場就只可以被更加強勢嘅音樂潮流取代

你咪繼續幫隻王菀之做打手

我又冇講過佢企埋一邊

但真係唔見佢又玩啲乜嘢新式genre

頭乜野啖湯姐
我問你高唔高質呀
定你覺得dear jane如果番番去80年代都可以帶領香港紅遍亞洲?

大陸咪有 勁好聽

人地又冇撐警冇撐共

連登仔見普通話歌就屌左先

香港好少好作曲家
以前會偶然借用日本歌改編咪幾好

POP撚打手

出嚟講吓點解人哋外國出到Post Malone, The Chainsmokers 呢啲唔係淨係POP嘅「主流」

唔出奇

人地平凡之路 咪又係爆紅

一樣之前唔出名

不嬲有同人香港音樂人出歌

廣東EDM

唔怪得咁酸

我唔識樂理, 亦唔識咩genre
但係我聽佢嘅歌, 就咁數會數到離遊記 多愁善感 波點女皇 碧玉 留白
比我嘅感覺係唔同曲風
我會去聽好多唔同歌手/單位嘅廣東歌, 但係我真係唔識d咩genre
如果咁啱都係聽中左同一款genre而係得罪到人的話, 我真係要講聲對唔住

係咪啲歌冇人聽
又唔po上黎

佢係有心玩又點

但真係未去到好聽

曲係主，詞係客。 冇詞可以係音樂，但冇曲好難係音樂喎

問題個方向錯緊

點解唔屌先？

唔係下下話廣東話歌就要大力支持

咁樣永遠唔會進步 而且重蹈覆轍

dear jane如果番番去80年代帶領香港樂壇紅遍亞洲係唔出奇 by 手動呼吸

你地慢慢討論

係唐詩

「香港樂壇破滅，非歌不利，唱不善，弊在賂B。賂B而力虧，破滅之道也。」

~Sky_Croc

其實我覺得first version好聽啲
其他兩個versions係有特色嘅 但係唔夠入耳
其實有king同jase 已經令c allstar有一啲edm同r&b or soul嘅作品
根本唔係千禧年代嗰啲唱口水歌嘅19組合

咁又酸講個事實比你哋聽又唔信

話俾你聽我係有份參與又話我既得利益而酸

希望大家聽下滄海遺珠G.E.M. 香港好似無咩人聽佢

事實咪冇人聽
客觀啲啦

Edm咪pop囉，依家溝埋架啦。除非你講緊咩deep techno garage house 果啲啦。

巴打小心有人屌你喎

認真 如果係嘅post上嚟睇下
睇下你係陽春白雪定下里巴人

其實呢 我pop都做唔撚少唔撚使屈到我孤高賞嗰啲 你唔會有說服力左 你依然都係一個唔識音樂嘅門外漢

大把女仲聽緊佢
廢事講出黎姐

咁香港有幾多首edm pop?

Pop撚成個post追住我咬

唯獨是唔夠膽答我呢樣野

人哋串緊你都唔知

香港有幾多個聽音樂嘅唔係門外漢?
定係門外漢冇資格聽音樂?

唔使偷換概念

不過講到一啲深入啲嘅香港樂壇嘅問題

你條柒頭就收下皮先啦 又要扮識

Lemon 上年有首乜撚放肆

咁你咪淨係出曲
我唔care
我只係一個普通聽眾

C AllStar係有玩edm嘅

成員King單飛做DJ都有繼續做純廣東歌edm嘅

另外王菀之嘅曲風其實算多元化

Chainsmokers 已經變左主流啦 兩三年前可能唔係。你睇下近排hit嘅歐美歌過半都係edm pop。

朴樹啲live真係

原來而家啲音樂人咁高傲自大

所以我係支持呢啲

我冇屌過呢啲有問題喎，我自己都有聽，甚至鍾舒漫最新嗰首都有

咁點解人哋可以融入到edm? 香港只能夠情歌pop?

哦我get你講乜 冇我嘅事啦

啱呀 core對於metalhead嚟講就等於pop，毫無討論價值

你了解到呢個現象

你就會明白香港樂壇有幾咁不思進取同垃圾

上面仲要成班音盲鳩撐

聽周杰倫咪得
R&B，hiphop，rap，pop全部都有玩而且自己作曲，仲大多你一個中國風

比花花改一改編 再加埋神唱功 上左神台啦

呢個post仲問緊香港樂壇點解衰退

睇完片咪知差距起邊 音域 音準 音色

編曲 全部實力派

李榮浩jj好d

agger
根本c allstar就好underrated
cantopopsibility已經試過好多傳統cantopop冇嘅genre
生於斯就唱咗好多社會議題
淨係呢兩隻碟已經回應咗好多人對廣東歌曲風單一同情情塔塔呢兩樣指控
然後四子單飛時期又各自發展咗唔同路線
CF玩大路ballad
Jase玩soul/r&b
King玩EDM
On仔就有啲難define 可能係britpop？但暫時最高質係佢

其實香港好多有fuse電子嘅音樂喎，牙醫體操、Kary Cum with Me、衛蘭運動詩歌、鄧小巧精神餵飼…

不過全部無人知咋嘛

邊有人話唔好聽都要鳩撐
成個post嘅重點係 大家得閒試下接觸多啲唔同種類嘅廣東歌
唔係迫你鍾意 但你搵都鍾意嘅歌就唔該多啲share俾身邊嘅人聽 就係咁簡單
唔鍾意都唔緊要 起碼你試過 但唔好未試過就踩 thanks

咁你可唔可以推介下最近聽開咩歌手或者有邊幾首好好聽嘅歌，我都想比較下香港indie班廢柴有幾垃圾，完

第二十四屆十大中文金曲得獎名單

十大中文金曲
《爛泥》（主唱：許志安 作曲：李峻一 填詞：李峻一）
《終身美麗》（主唱：鄭秀文 作曲：陳輝陽 填詞：林夕）
《最愛演唱會》（主唱：陳慧琳 作曲：伍樂城 填詞：林夕）
《有病呻吟》（主唱：張學友 作曲：林健華 填詞：林夕）
《夏日Fiesta》（主唱：劉德華 作曲：杜自持 填詞：陳少琪）
《Shall We Talk》（主唱：陳奕迅 作曲：陳輝陽 填詞：林夕）
《玉蝴蝶》（主唱：謝霆鋒 作曲：謝霆鋒 填詞：林夕）
《痛愛》（主唱：容祖兒 作曲：陳輝陽 填詞：黃偉文）
《Para Para Sakura》（主唱：郭富城 作曲：金培達 填詞：陳少琪）
《姊妹》（主唱：楊千嬅 作曲：C.Y. Kong 填詞：林夕）

第二十五屆十大中文金曲得獎名單
天生天養 劉德華 Justin Chen 林夕 - -
愛不釋手 李克勤 陳輝陽 林夕 陳輝陽 陳輝陽
有福氣 陳慧琳 雷頌德 周禮茂 雷頌德 雷頌德
好心分手 盧巧音 雷頌德 黃偉文 雷頌德 雷頌德
明年今日 陳奕迅 陳小霞 林夕 陳輝陽 陳輝陽
爭氣 容祖兒 陳輝陽 林夕 陳輝陽 陳輝陽
傷逝 葉蒨文 Eric Kwok 林夕 Eric Kwok Eric Kwok
笑中有淚 楊千嬅 于逸堯 林夕 于逸堯 于逸堯
女人之苦 許志安 陳輝陽 林夕 陳輝陽 陳輝陽
高妹正傳 梁詠琪 梁詠琪 黃偉文 關仁傑 趙增熹
高妹 李克勤 梁詠琪 李克勤 劉祖德 趙增熹

第二十六屆十大中文金曲得獎名單
可惜我是水瓶座 楊千嬅 雷頌德 黃偉文 雷頌德、Ted Lo 雷頌德
三角誌 盧巧音 雷頌德 黃偉文 雷頌德 雷頌德
合久必婚 李克勤 伍樂城 林 夕 伍樂城 伍樂城
風箏與風 Twins 伍樂城 林 夕 伍樂城 伍樂城
十面埋伏 陳奕迅 Eric Kwok 黃偉文 Eric Kwok Eric Kwok
我的驕傲 容祖兒 陳光榮 黃偉文 陳光榮 陳光榮
無間道 劉德華、梁朝偉 伍樂城 林 夕 伍樂城 伍樂城
好心好報 方力申 雷頌德 方 杰 雷頌德 雷頌德
七友 梁漢文 雷頌德 林 夕 雷頌德 雷頌德
左鄰右里 譚詠麟、李克勤 雷頌德 李克勤 雷頌德 陳輝陽

第二十七屆十大中文金曲得獎名單
世上只有 容祖兒 陳光榮 黃偉文 陳光榮 陳光榮
愛與誠 古巨基 曹雪芬@宇宙大爆炸 林 夕 雷頌德 雷頌德
飲歌 Twins 伍樂城 林 夕 伍樂城 伍樂城
七里香 周杰倫 周杰倫 方文山 鍾興民 周杰倫
空中飛人 李克勤 伍仲衡 李克勤 伍仲衡 趙增熹、陳少琪
小城大事 楊千嬅 雷頌德 林 夕 雷頌德 雷頌德
好好戀愛 方力申 Horan Chan 方 杰 Gary Chan Gary Chan
奇洛李維斯回信 薛凱琪 方樹樑 黃偉文 方樹樑 崔炎德、Evi Yang
美中不足 許志安、葉德嫻 雷頌德 黃偉文 雷頌德 雷頌德
常言道 劉德華 藍奕邦 林 夕 鮑比達 陳德健

你講嗰幾首有唔少都俾香港主流聽眾屌好難聽
咁你話仲點做落去

查實jase話想大家知道佢唔係淨係識唱soul n r&b

咁的確係未成熟呀嘛

我知有睇佢個訪問
但so far要簡單歸納佢嘅音樂風格都真係soul/r&b

點呀你啲作品呢
不如試下唔好咁憤世嫉俗先啦

我從來冇踩過香港嘅新音樂

我甚至好欣賞佢哋夠膽做 因為喺發展初期一定冇人聽 係非常艱難

我係針對仲消費緊舊式情pop嘅樂壇撚屌 但班撚屌一味死撐情pop點樣好 又話歌詞先係精粹 又搵張國榮出嚟做例子 都唔知做乜撚連少少意見都接受唔到 同中國人有咩分別？

相反king就好想人知佢玩edm同打碟
但係c allfans成撚日叫佢唱歌 仲要唔k唔唱

我一講一定自爆

一句未成熟就搞掂 大家其實要做嘅係，即使唔夠完美/成熟都去聽同俾意見，做嘅人先知有乜改進。而唔係有新野就「好難聽呀唔成熟呀」，搞到班音樂人只敢用stereotype式編曲同旋律塞入去歌度令香港樂壇越嚟越死。

體操

有無人聽開廣東歌

有邊首廣東歌係作曲廢作詞好
宜係紅得起嘅

你唔好撚戇鳩啦

追吓post先。呢啲嘢我緊張過你

但做音樂都係一種商業 你要同市場結合到先為之成功

你咁講我清唱一段垃圾歌出嚟唔通又屌人哋唔支持本地音樂？

我可以同你講埋上面許廷鏗佢哋嘅問題係邊

佢哋唔能夠用到4 chords loop 做EDM 但呢個同廣東話限制有關

同埋佢哋嘅歌詞節奏未能夠有EDM vibe

佢哋係好好 但未成熟係真

觀眾對廣東話歌有死板印象亦係真

但未成熟可以慢慢培養，觀眾對廣東話歌有刻板印象先至係最難搞，你問香港任何一個新式音樂人都係答你同樣嘅答案。

岑同李近排嗰首viutv劇集歌都勁好聽
李係我不嬲聽開 因為師兄嚟
鄧小巧我剩係聽過與人同行

全部情歌

你識作曲你就會知道佢哋係垃撚圾

其實係香港主流觀眾接受唔到香港音樂有轉變先造成canton pop 既一成不變
前幾年edm 啱啱開始hit 當時好多比較出名既 例如dear jane callstar 都有嘗試過帶edm 入香港樂壇
但最後點解轉返做原本既風格 最主要原因係因為唔收得

所有人嘅標準都唔同
點解一定係你個套先係岩？

不如你講吓覺得邊首作曲好歌詞唔好都出到名

入嚟就係為咗俾樓主屌
有冇人討論吓有咩classical music俾我呢個門外漢學習吓先，無足夠嘅音樂修養都唔太敢聽cantopop
睇樓主屌班垃圾，睇到笑

Indie: 呢啲先係真音樂，靈魂食糧，洗滌心靈
Pop: 耳仔爛撚晒先會聽，垃圾，唔識聽野就收皮啦

曲=樣 詞=內在美
呢個世界總有人淨係睇樣嘅

又唔係咁講嘅
不過你小心畀佢咬

錯誤類比

Btw 例子？

jase其實把聲應該係4個入面最大潛力最versatile
唱ballad, r&b, soul, edm都好正
新碟首安眠詩正到

olds
唔係把聲當初佢入唔到c allstar啦
星投大戰嗰陣佢個range同唱功算係四個包尾
安眠詩

都唔講aga gin lee
一個作得
一個唱得

佢哋單飛之後真係仲高質咗
特別係on仔同埋jase
反而CF算係無咩突破咁

重詞不重曲呢個問題好多年前黃霑嗰代已經講緊

原因只有一個，就係melody要易唱，唱k可以輕易唱到

咁而家係大把你講嘅例子（清唱/尻嚟然後屌人唔支持），例如_ _ X

尤其話一定要4個chords loop，倒不如話佢地首歌唔夠快，大把electronic（我唔係指EDM）都唔係淨4個chords loop又或者歌詞節奏有「EDM vibes」。衰d講句王菀之首留白都已經超前到做哂你想要嘅野，咪又係成班人聽個Intro就不了

其實係本身成個音樂風氣問題 同埋呢個地方對藝術既尊敬

唔中意indie都唔可以屌，要尊重你杯茶
唔中意pop就點屌都得
大佬 到底咩叫小眾 預咗少人聽架啦

困局同一起一個人

鄧小巧啲歌 我形容係心靈雞湯
好多首都係好似係谷底到拯救緊你咁

不嬲都係咁On9，聽local hip hop 果陣啲人話我聽埋啲咁嘅歌，聽親呢句真係著L咗。啲人認知嘅廣東歌得兩種，就係快歌同慢歌。但係音符得咁多個，仲要用咗幾廿年。乜野好聽嘅歌都作哂出黎啦。最憎啲人咁撚ON9淨係接受到廣東歌只係可以有快歌慢歌但係仲要話香港樂壇沒落。

咁而家係大把你講嘅例子（清唱/尻嚟然後屌人唔支持），例如_ _ X

你講邊個？

仲有成日提王菀之做乜鳩其實冇人針對你地個偶像wor

不過見你講起就即管同你討論下

首先 快唔快係講緊tempo 上面嘅歌大部份都above 110 bpm 已經OK 你講呢啲嘢只係顯得出你完全唔撚識edm

另外 4 chords loop先至做到洗腦嘅效果 留白係洗腦wor 但差啲咩？差個structure

佢呢隻根本唔係house music, 超你老母前咩 喂真心唔識咪撚出嚟柒啦你不如吹奏埋鄭金燕 唔sure個名 總之嗰首必必必

真 呢個其實係最核心嘅問題

香港人嘅美感低 根本未夠文明 情況就好似我哋睇大陸土豪咁 但香港人不自知 以為自己好撚有taste

佢啲view好少 之前仲要眾籌出碟
佢連mv都好有心拍
They deserve more attention

冇人講咩

樓主，仲有兩個因素：

1. 環境因素：餐廳驚咗唱片聯盟版稅，唔敢播廣東新歌，甚至極少播收音機，呢個現象維持咗差唔多十年，所以普羅大眾對廣東歌認知出現大斷層

2. 香港人民族性：即食文化，唔會主動搵新歌聽，所以砌埋個playlist就啱晒
砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (Spotify, KKBOX, MOOV, YouTube) -

ViuTV推出《Chill Club推介》都有望解決呢個問題

你講嘅原因好難搞，都係要由音樂教育著手，即係由中小學開始講流行曲genres, chord progression etc.
反而環境因素係可以透過業界努力要改善

有咩聽眾自然有咩質素
kpop d 垃圾碟都咁多人買你就知啦

屌都無講過話係houseelectronic有好多種，house變少少又disco，disco變少少又eurodance…house又有勁多sub-genres。我從頭到尾都話係電子音樂，唔係EDM/House/Disco/Dubstep/Brostep etc.

Btw多謝你講俾我聽個堆歌過110bpm，因為我聽歌只睇岩唔岩feel

過份標籤所謂「本土」「廣東歌」「黃圈」
小圈子化樂壇，結果只會係局限歌手同音樂既發展

非house eletronic留白就直情未到班啦 成個groove單薄到仆街

你最尾嗰句想點係咪覺得自己撚到我

唔怕同你講其實我都係鳩噏110不過你聽過睇快慢就知你真係唔撚識

本地音樂推廣員

已負評 因為你得罪咗垃圾00後

真係好着重歌詞咩
我見到好多人都唔係好在意啲歌詞寫啲咩
但其實香港啲歌詞係咪真係寫得好好去到神枱
我覺得而家唔係囉

搞本地youtube音樂電台瘋狂播歌

認真鐘意快歌，但配廣東歌詞硬係, 情願聽d唔撚明講乜嘅韓文歌

例如成日笑人台仔窮 但係人地文化修養真係高你好多 佢地人口不過係香港約四倍 但係indie風氣百花齊放 有好多band紅到去歐美 e.g 大象體操 落日飛車

好歌根本唔需要加一大堆懶係專業的術語去故弄玄虛

日文韓文有距離感 距離感會令人覺得神秘同吸引 而唔會覺得係求其落街都會撞到的垃圾mk

叱咤 vs 台灣金曲獎

笑L死，大家仲係度吹捧叱咤

有冇諗過香港樂壇既受眾係咩人？
係香港聽眾
如果香港聽眾對歌詞有高要求
作歌唔係應該對歌詞更加花心機？
講外國Melody好就夠 咁你咪去外國市場囉講經咩
因為你做唔到要求所以人地要降低要求？咩邏輯
宜家講緊音樂既市場競爭係全球
你冇做到頂級人地自然寧願聽其他pop
一切都係實力問題 弱肉強食適者生存

同埋最撚諷刺係咩？ 就係dear jane以前係玩punk 但係撈左十幾年最後都係要形合市場玩返抒情慢歌

講內在美，免強形容到曲既地位
而詞直頭只係一套衫，一個外裝

你睇下2次創作，最易攪就係詞，換黎換去又得，成個意境唔同哂，中英夾集，粗口入詞都得

而曲，好少人旭得到呢個核心，所以係內在美都不足以形容，直頭係首歌既靈魂

冇錯係有創作人可以做改篇，但改篇通常都會受到嚴格審視，唔好攪到首曲既原本含意，唔可以攪到甩頭甩髺，強國改到首say yes好似結婚會場歌咁就係例子

你呢個回覆就真係反映出實際有班人係主次不分

班indie 撚係咁
總之佢地果d 就係音樂
香港過住幾十年d 音樂有咩優點都睇唔到嫁啦

所以你見我都廢撚事同佢講咁多

逆流真心推介

竟然無人講樂壇新人 馬健賢 Barry Ma

極度同意 我記得以前黃子華講過 你成日覺得自己懷才不遇 係好搵自己笨 因為呢個世界有啲野就係無得迫 有陣時不得不接受或者香港就係一撻咁既地方

邊個黎 剩係識belle ma

我諗起Ellen
喺叱咤最多攞唱作人銅獎
去咗台灣，攞最佳編曲人獎

仲有Serrini 攞金音獎

其實有聽開外文歌既會明
有時真係聽唔出佢唱乜鳩都感染到你，呢個先係音樂無分國界

覺得詞好撚緊要果d，對佢地黎講自己聽唔明就係垃圾，音樂無分國際要建基於語言能力既話，咁仲係唔係音樂無分國界？唔通家驅鳩up咩

我唔信真係所有人都一開始就知amani係乜鳩，一定唔少人一開始聽呢首歌，只係對一個melody既形象感受，但唔明意思一樣照感動到佢地，呢個先係音樂既威力

其實佢地冇野聽嘅意思係冇hit嘅歌自動傳到佢耳仔

都唔一定，let say 4536 progression, 其實可以改到好花，d鬼佬例如dirty loop, jesus molina, adam neely果d可以reharm d 4 chord song好complex, 當然廣東話有9個tone, 加上冇得好似國語同英文可以sustain, melody line要花d同多d音先寫到，但廣東話唔係主要原因，主要原因都係本地市場唔大，一出d alt d既已經變左小眾，而其實外國大把人造d唔同genre既歌

你咁講我認同

新嘅音樂的確係要進步meet up市場條線

但香港聽眾唔肯接受新野都係真 文化水平低

第一點已經好撚唔認同，香港咁撚多垃圾歌就係因為有鳩詞，對我黎講個曲幾撚好聽填垃圾詞都係冇意思，香港邊有人睇詞阿，曲好聽易上口就大把搶住去聽啦

可能同教育有關？個個都學過中文 但唔係個個學過音樂

佢哋得閒都有做返下heavy啲嘅嘢 七百萬種樂與怒 羽毛麟刺都唔錯㗎 但view數都唔知有冇三部曲嗰啲一半

好似係拗緊香港人個個都淨飲檸茶
奶茶 紅茶 茉茶乞曬米

近幾年真係陳蕾曲幾好

100%認同

當你感受過一種音樂 係可以係你放鬆嘅時候聽 旋律都會帶動你心情變得愉快 呢啲先係真正嘅音樂

Melody入邊已經帶入左情感訊息 無論咩心情你都會覺得好聽

你只要試過一次俾音樂感動過 你真係會覺得香港樂壇不思進取

Faded 雖然比人話公廁歌 但咁紅真係有原因 佢真係可以做到洗腦得來唔煩

香港有冇人做到呢種？

你出到 4 chords loop好聽一定有市場

香港班友咪又係會聽返外國edm

唔關市場細唔細事 你真係做到好聽就得

我同意
近呢幾年多左d 4 chord song, 但可惜係genre依然係慢歌，就算edm都寫到不倫不類。我自己有remix開dubstep野，曾經想拎d廣東歌黎remix都真係唔多choice, 反而台灣就有好多可以remix(廣東歌都有既，最近拎過隻莊正既will not see you soon黎remix liquidstep, 不過整左個開頭，開左個project未得閒再搞)

可能我表達得唔好 你誤解左我意思
一開始我問層主有冇紅嘅歌係詞好作曲差
我係想表達宜家啲歌紅係因為佢有好嘅曲（大眾中意）先會紅得起
如果只有好嘅詞冇好嘅曲就根本唔會紅
宜家啲人追求靚詞係base on好嘅曲
俾佢講到宜家啲廣東歌淨係得詞冇曲咁

而我個類比係講緊一首歌啲人一定係睇左曲先睇詞 而有一個好嘅詞係可以令成首歌更加完滿 提升曲嘅層次
可能我用呢個比喻令你覺得我貶低咗曲嘅重要性啦 唔好意思

我想表達嘅係曲重要 但係詞都好重要
兩樣嘢互相輝映

莊正係4 chord咩

你問佢拎vocal?

而你講嘅二創根本唔可以當音樂黎形容
佢哋而係借助啲人熟悉嘅旋律帶出佢自己想表達嘅意思
旋律同詞唔夾如果係一首新歌根本冇人會想聽

華語音樂不嬲都係詞重要過曲
所以無聽好耐

SoulJase 成隻碟都好高質
佢同on仔 solo都正過C all star好多

不如話香港市場細

廣東歌vs國語歌一定係國語歌多人聽

=你會唔會走去聽印度歌一樣道理

所以一定係英文歌最紅，依加kpop當道，節奏強就算d人聽唔明都會有興趣聽/睇你跳舞（呢樣冇語言區分，世界共同）

講細d，就算廣東歌作得幾好，寫得幾好，都無可能有得同國語歌相比，你會覺得唔公平，但呢個係客觀反映到既事實

Technically and typically speaking, 6 tones in Cantonese

已經好易入口
一係suggest 下啲再易入口啲
先拋下磚
我而家淨係諗到 alvvays 再易入口啲
香港既我就鐘意聽 perse

verse係4 chord, chorus又係4 chord(但另一progression)
唔係，不過網上有d網可以用AI去勾條vocal track, 你google咩accapella vocal remover之類既字就有

我反而係覺得好既melody太少
而且歌手既辨識度太低好冇質感
你地推d地下band出黎我真係走左去聽
真係好普通下

啱啱新鮮喺電台聽到

豹哥

yellow fever

詞係內在美 你唔好去睇詩 香港人唔識欣賞編曲樂器 鍾意做作扮野 所以先咁obsess歌詞 平時書又唔睇詩又唔讀 淨係睇歌詞以為自己好有feel 明明歌嘅重點係個曲 詞係extra嘅野

你個名真係好L好聽

Ellen攞銅嘅同年，周柏豪拎唱作人金獎
所以以歌曲量ｘ播放率定位置係有缺憾嘅

你好燥

其實將成件事咁講
係幾簡化、甚至誤解香港文化嘅情況

Jazz classical
Funk
Lofi
Soul
Rap
基本上聽到好聽就聽 連咩歌手都唔理
聽唔明既語言都聽 個feel岩就鐘意

點睇dj king

同意，最近都係聽返盧冠廷，陳百強同哥哥都係舊歌好聽

個陳蕾啲歌真係可以聽入耳？
仲有香港樂壇班新人，其實有眼你睇而家香港做歌手唔使實力，咩曾樂童陳凱詠，反正阿豬阿狗都出得歌

Exact7ly

Ching真係講中晒香港人啲死穴 無料又鍾意扮嘢 故弄玄虛 詩詞又唔識多句 日日淨係識攞啲濕鳩情懷打飛機

你自己睇吓海闊天空有幾多個版本先啦戇鳩仔 啲歌詞唔撚同意思㗎

使唔使幫你講埋

三個版本都好夾

同意觀眾品味剩係著重歌詞同pop
根本香港好少人會接觸k歌以外既野
另一個問題係啲indie野根本發唔到圍
你整得偏啲野又冇人識
其實係惡性循環黎
仲未計廣東話難作啲rock/metal

點解講親香港樂壇，成日都係屌pop抬高indie...

其實作到一首有新意又click到嘅pop都唔易
重點係香港唱片公司連推廣cantopop都未做得好 (前題：樓上已經舉咗好多高質cantopop嘅例子，落街問下幾多人聽過？)
歌手自己IG, FB, YouTube upload下相呀、片呀就當做宣傳，結果只有fans自己圍威喂
除非好似juno 玩下gimmick博人share，先多啲人知
唔復興返餐廳播歌嘅文化，點搞都死

部份香港Indie band又不屑去派台，覺得影響形象
但普羅大眾又係靠大眾傳媒接收資訊
之後indie fans 屌普羅大眾唔聽香港indie，好矛盾

唔該你幫我駁佢

陳蕾出偏少少嘅歌都入唔到耳...
咁我post三首大路嘅，你試下入唔入到

陳凱詠 - 《天生二品》
呢首唔錯喎

香港歌 d歌詞 成日為左啱音 寫d無意思 格硬黎既mk歌詞 = =

聽到好撚尷尬

佢首碧玉正到但無人識聽

Per Se

傻仔

你唔係諗住咁樣當係借力打力呀嘛

係你自己講改歌詞係因為有熟悉旋律

歌詞同首歌唔夾根本冇人想聽

泰文版海闊天空就係一個好例子

唔通大部份泰國人都有聽過海闊天空？

係因為旋律屈機咋

歌詞真係咁重要嘅話 點解可以隨便改動都紅？

你幾可見到remix係會超越原本版本？幾可見到Remix會改首歌骨幹？

所以話有班人好似你咁思維咁局限

咩二次創作唔可以當係音樂形容，咩旋律同詞唔夾一定冇人想聽

你知唔知香港最輝煌果8，90年代樂壇基本都係做二創架？大量知名流行曲都係日本原曲，過到黎在地化填詞架咋？而當中改編歌詞同原曲意義不盡相同既有好多，就係你講緊果d二次創作，與旋律本身既詞唔夾冇人會聽果堆歌囉

我知你實會講因係填左香港詞，先至會紅，詞好重要

唔好意思，俾個例子你，夕陽之歌同千千闋歌，兩首都好紅喎，但係兩套出自唔同人之手既詞喎，意境都不盡相同喎，咁歌詞可以換黎換去都得，影響有幾大啊？反而冇左夕焼けの歌首原曲就真係冇呢件事喇

香港樂壇根本同台灣樂壇一樣，食左華人人口同日本靚曲紅利而有資源助大，但台灣同香港最大分別就係人地台灣知咩叫歌曲既根本，淨靠外來既支持根本冇以為繼，知道自己成功係靠人地既曲，識積極培養作曲家，香港就係咁打j歌詞，將流行既成功歸納哂自己身上，以為有歌詞同歌手就得，令呢兩個項目無限膨脹，英皇甚至認為只要造粒星就能流行起來，家陣咪仆直囉

然後樓上仲有隻狗喺度吠話歌詞唔重要

絕對係添啦
中文作文點教啲寫作手法咪apply落填詞
中文閱讀理解就用嚟分析歌詞

編曲冇人教過，總之太嘈、唱唔到、歌詞淺白就垃圾

00年尾起起我已經冇咩點聽有人唱嘅歌
就算有都係七十至九十年代初嘅舊歌
唔知點解新果批歌手唱嘅歌吸引唔到我
同埋有時啲歌編曲唔錯但一加左把聲就唔夾
我寧願聽Instrumental好過

最大問題唔係冇人聽indie 而係連“主流”/商業歌手都生存唔到

我聽好多 而且我仲係固執地中意廣東歌 可以放心
Btw 娑婆 好撚高質 快啲去聽

詞聖黃霑亦都係一個好例子

明明霑叔一生人投入落曲上既精神同成就都大得多

佢最引以為傲既作品都係曲黎，將軍令，滄海一聲笑，佢都有詳細描述首曲既改編同創佢艱難而津津樂道

而偏偏大部份香港人只記得佢填詞

香港語音樂圈！

羅生門
前2首都好過佢

一首好詞的確可以幫首歌加分，但講到係一首歌既根本就吹撚大曬啦

編曲真係好重要
而香港pop編曲相對冇乜創造係事實

大家試下聽櫻井宏二編嘅口是心非再揾返demo版對比下（sorry 我好鍾意張雨生但編曲真係唔係佢最叻嗰瓣）

呢排聽緊魔動閃霸
成個風格領先香港太多
香港人要追都幾難

以前8,90年代D歌唔會格硬要岩音
有少少偏左音都接受到,同反而好聽左

我講個啲二創係政治創作個啲
你講個啲係外語翻譯個啲
我係話詞同曲夾先係好音樂

你話一首曲填唔同詞令到個意境唔同
咁咪即係詞好重要囉

一直都係話曲詞兩樣都好重要
一首歌唔填詞都可以紅
一首詩唔填曲都可以紅
兩者係互補
唔知咩事係要搵交嗌

香港人淨係識聽pop / 罐頭歌 口味唔掂

2020上半年最hit果兩首就係零分 銀河修理員

貼堂啦傻仔
從來無話過pop低人一等
有周國緊唔聽 聽坤狗 然後話樂壇已死
先至係本文恥笑對象 屌你老母成班都無撚腦

極同意

C AllStar淨係cantoposibility隻碟已經首首唔同genre啦！pop、R&B、bossa nova、electronic、中國小調、A Capella、Hip Hop等等都有

聽歌唔識聽編曲係一大損失

你就搵交嗌

柒咗就打圓場話兩樣都好重要

一首詩唔填曲都可以紅

你咪試吓而家作首詩睇吓點撚樣紅囉，你搵倒現今一個例子俾我都好呀，睇吓你作一首紅咗嘅「詩」會唔會去到樂壇頒獎禮

直接大膽啲答你都得，曲一定係比詞重要

詞只係supplement，依家啲人本末倒置

咁去返原本個論點
二次創作係咪最易旭個詞啊？因為唔係核心咪易旭囉

仲有d日文改編歌唔係翻譯黎架，完完全全係2次創作，定係你想講非政治2創就唔係2創啊？

即係話緊你logic fail啊

一座大樓你改變佢個用色，配套，用途，佢都可以改變左風格喎，咁代表d改裝緊要過大樓本身咩？

最logic fail係互補理論
一首曲唔填詞可以紅
但一編歌詞冇曲九成唔會紅

九成歌詞獨立抽出黎，只係一篇文理唔順暢某部份壓韻，有少少平仄，連字數唔工整既文章，點同詩歌比啊？

原來真係鳩黎個喎

張敬軒王菀之真係講得好啱 早排仲見到啲人屈藍 真係好心了解清楚先講 唔好隨便定性左人

的確冇幾多個live可以正過錄音 但就好多錄音室歌手

張敬軒咁提攜新人 保育香港錄音室 到最後係比人屈藍 鬥佢 其實成件事好心酸

樓主唔鍾意聽嘅=垃圾
樓主鍾意聽嘅歌手=高質
樓豬好型

利申：2個都垃圾

新一班有好幾個我真係聽唔清佢唱緊乜嘢好lur/ 咬字好有問題

我唔中意聽edm kpop唔代表我覺得佢垃圾喎
好多kpop團嘅歌都可以好diverse同有趣
我唔聽姐 唔代表無嘢可取
咪撚入嚟打稻草人啦

中唔中意係主觀
編曲同歌詞垃唔垃圾可以係客觀
唔通啲人屌 食軟雪糕 又係唔識嘢 盲反
成post最撚中二病係你

只係回應「有周國緊唔聽 聽坤狗 然後話樂壇已死
先至係本文恥笑對象 屌你老母成班都無撚腦」

咁即係點？鍾唔鍾意好主觀，但周國賢>坤狗，未聽過周國賢就下定論係恥笑對象？
一方面人地有自由覺得坤狗>賢 or 坤=賢=垃圾 or 仲有好多其他可能性，樓主話要恥笑人但又話無貶低其他音樂，哦，原來貶低人可以
未聽過香港metal,乜乜乜就下定論嘅聽眾係垃圾？

咪入嚟話你好型囉，仲有我同上面覆你嘅人唔係同一條友

十三妹

IFPI 為咗賺多啲錢，迫每一間播歌嘅舖頭都要畀一筆唔平嘅版權費，結果咪搞到間間舖都唔播歌囉。唔播歌，新歌冇地方宣傳，結果就冇人知有新歌，惡性循環，最後咪成個樂壇收皮

我意思係好多人
同一個genre內都未摸得熟
就無資格話呢個genre已死 無新血
好似showgaze咁
mbv cocteau 上神枱
但班外國老鬼 成日話近十年無人玩shoegaze 已摺乜乜柒柒

如果你聽過哂所有newcomers
然後再下定論話沒落
咁證明你有研究過。咪撚對號入座
由頭到尾就係屌緊 有班pop撚連腎 王苑之都未聽過
但又話廣東歌無嘢好聽

你聽撚完哂所以 之後覺得坤正啲 完全係另一個故仔嚟嫁
搞清楚未

咁基本嘅logic都要人解釋
洗唔洗set智力門檻俾你?
所以先話你打稻草人
明未阿世姪

唔好寸柒柒以為自己好撚打得啦
無深入研究過一樣嘢 就話佢係垃圾 證明你膚淺無知
同你研究完 思考完發現係垃圾 係2回事
咁都有得好拗？
一路屌緊前者
如果咁都屌錯 咁無說話好講

鍾唔鍾意係好主觀, 人地有自由覺得坤狗>賢, 但我都有自由覺得呢班人係木耳, 連分好壞既能力都無, 有咩資格評價音樂

話你知點解香港樂壇沒落
就係因為D人選擇性失聰
你所講既野western pop 做得多好多

從來都係normies同hipsters互笑咖啦 不過我寧願孤芳自賞都唔會聽垃圾咁囉

其實何雁詩唱歌都唔差,好心佢有大志D踢走TVB自己出黎唱啦

我覺得佢其實唱歌ok 同埋唔係已經出咗嚟唱咩冇續tvb啦已經

盧盧啱啱又出咗新版快樂老實人，雖然我唔係咁想佢成日改歌，尤其是自己啲歌，同埋佢嚟緊7月尾新碟應該都係翻唱碟，不過今次改又加咗啲新樂器落去

kpop 影響力點解甘勁

記得佢虐狗事件俾網民鬧到痴線
冇咩可能上位

唔識欣賞 不過rap黎講 香港落後支那同台灣無十年都有五年

林家謙唔係pop？
佢唔唱情情愛愛？
除咗唱腔奇特編曲有少少新意咪又係主流k歌
咁樓主又啱？
所以講到尾都係personal preference
我都幾肯定
就算聽過曬全部
絕大部份人都會繼續選擇聽舊歌、kpop、western pop
都唔會聽而家啲新歌（不論主流定indie)
真係要聽都只會聽cctvb啲洗腦罐頭同dear jane啲垃圾（今日又多一首）
原因係咩就唔該各唱片公司同音樂人去認真研究吓
聽歌嘅人係消費者
唔檢討自己但屌消費者唔幫襯你、唔識嘢都幾好笑

係香港
寫首bohemian rhapsody 出黎分分鐘都會歸左去indie果邊

出到咁嘅質素唔會唔hit啦

而家既聽眾會話有原版聽點解要聽改編版

每個年代都需要梅姐 王菲呢啲重量級嘅癲人
曾經有周博賢嘅謝安琪都似 可惜都係走唔出個框框
睇好陳蕾

吓， britpop 咪算囉

好心有啲人咪聽過幾首扮代表 shape of you係edm都講得出 唔知嘅比你嚇一跳 知嘅就得啖笑

最近係咁loop mla
仲有冇類似風格

係咪因為個melody入腦
唔講係咪垃圾住先

我都好鍾意陳蕾
但佢而家行緊條路點睇都唔似會大紅大紫㗎喇 頂多喺主流非主流之間游走
反而我覺得而家呢個時代唔再需要咩天王天后去稱霸樂壇
百花齊放 各有各做先係王道

主要係幾個旋律重覆轟炸，加上個節奏會令人覺得有活力
編曲就唔覺得有咩太特別，同外國嘅玩法一樣
其實我唔覺得洗腦有咩問題
一首歌要catchy，loop就係其中一個方法

KOLOR

香港代表係咪chok同食軟雪糕

致上面講有melody 就得果堆人

香港人聽 britpop 咪算囉

又或者 death can Phoenix 嗰D囉

I mean真係會有個成咗名嘅歌手試吓玩新嘢
每一次咁做都係幫緊成個樂壇build up緊一套審美觀

自己做飯同很堅強

除咗囡的質素 語言距離感的分別

佢轉新名都冇突登announce有follow開一定知佢轉左名 但叫88多d人識呀嘛 咁都有得好笑自我感覺良好

Novel fergus wo

Kpop冇奶TVB都可以風行香港
證明本身有一定實力

當中國都開始追到美國個邊既trend既時候香港仲on99咁
成個香港得wildstyle聽得落

當香港後生仔女都唔聽香港hiphop 時，仲有咩人會聽 小人聽就小人做，仲未計廣東話rap難過英文支那語

好多少人聽既正歌手
Serrini
Wong Jing黃靖
大家可以聽下

有個platform叫Music Hotpot
介紹好多本土新歌手
可以望下

跳舞齊 唱功唔差 樣靚

點解無人甘你老母

多謝介紹
講真呢類音樂page like下冇壞，睇下有咩介紹都好

幾鐘意Billy Choi, Tyson Yoshi

比得上外國core一線有餘 反正外國啲一線core有啲主題都on99咁 逆流啲詞主題有深度(本身唔想講詞 因為香港人係病態地care歌詞 但core嘅vocal同詞成份都比較突出 主題就變左相對地重要)

最新個首異人編曲都好豐富 at least 係我聽core以來最有新意同編曲複雜嘅先(at least我唔會叫佢做metal先)，唔係一味聽撚到厭嘅外國hardcore breakdown

fb得個幾千人like算唔算最underrated嘅band，啲歌仲要有香港抗爭味道，屌打曬bmth 啲true friends on9歌仲有asking alexandria一日啪丸飲酒嘅歌，香港人點可以唔聽

利申 以前聽過排core但而家唔多gur core嘅metal撚 但逆流真係我而家少數會聽唔到我唔gur嘅core 重要係有香港味嘅core唔係死跟外國個套 異人個隻非metal非core(alternative rock?)可以係新方向，舊啲core歌都好撚正 推撚到逆流見到

其實陳蕾都未算主流？
好鍾意佢 佢值得有更多
聽過佢Live 真係唱得
大部分作品都係佢自己作曲/詞
仲要唔係淨係講情愛
歌詞正面
但佢好似仲係無咩人識

我睇左佢好多訪問
佢一開始係做session結他手 幫人彈show
後尾好似遇到hanjin
Hanjin就問佢轉唔轉去幕後做監製
Jason就話自己鐘意落場彈結他多d
咁hanjin 就話咁你要做到一個名人結他手先得
跟住就好似開始計劃做佢第一隻碟 absence of words
佢搵左唔小其他樂手同佢一齊玩呢隻碟
佢d歌係幾好聽 我唔識彈結他都覺得正
其中一首好似做埋rockschool grade 8 考試歌

粉紅A/永遠懷念塔可夫斯基(阿P+何山)，兩隊都係本地band唱廣東話

講音樂講到咁空泛,傾黎把撚咩
傾音樂, 你就貼你喜歡既作品出黎啦ON99咁

收皮啦

我冇留意開佢我都知

鍾意聽fuckboi情歌咪認囉

聽一兩個豆泥「rapper」就話自己認識Hip Hop

你試吓出去同人講聽開嘅rapper就係88 睇吓會唔會俾人笑死

所以咪話你係典型冇腦嗰啲女聽眾 聽情歌就情歌啦扮咩高深hip hop 啲人一直屌就係屌你呢種人

聽情歌冇問題 直接認鍾意mk咪得囉

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

露體狂小丁同香港香港
上次催淚的滋味第一次聽呢兩首

我第一個comment jason kui

屌 獨條撚
咪又係cantopop ballad野
學swing 嘅eric kwok話齋 啲垃圾ballad野聽到煩啦

pop唔係問題
如果香港嘅pop=世界嘅pop先再算
香港嘅cantonpop係垃圾ballad
外國嘅pop係講緊bad guy, michelle jackson, the1975個啲
全世界都覺得ballad垃圾，台灣韓國泰國就連中蟈都拋棄緊ballad，係得香港先死攬

條柒頭當左pop=ballad
其實人地pop=popular
beatles, nirvana, michelle jackson都做過pop

唔聽就唔好聽㗎啦 講埋一堆理論搞到人好似為咗支持一定要聽咁 依家啲音樂真係差咗好撚多 你講幾多理論都冇用 根本改變唔到

仲有N.Y.P.D南洋派對 同上面嗰堆唔似 不過啲詞都係鳩鳩地 你睇下啱唔啱

乜撚嘢叫接受唔到新野 冇興趣就冇興趣㗎啦 你咁樣同迫個阿婆聽新歌有乜分別 將香港樂壇沒落嘅原因歸喺聽眾身上 返印度食蕉啦

曲風幾正

所以咪話香港人垃圾淨係睇詞
如果可以重曲唔重詞
就可以唔使咁多ballad野

我覺得大眾要嘗試接受以粵語填詞，或者唔跟聲調嘅填詞（類似TL），廣東歌先可以跳出聲調嘅限制，唱到唔同種類嘅歌

pop無問題
contonpop ballad野就係唔撚得
band仔玩ballad就係叛徒

搖滾叛徒

其實人聲都係音樂既一部分，點解睇詞就係垃圾？

獨唔獨特 就唔係你講既 聽果個覺得係就得

戇鳩仔
知唔知咩叫ballad
搵首慢板歌出嚟就以為串到我

因為人聲係音樂嘅一部分
歌詞唔係音樂嘅一部分

交響樂無歌詞係咪就係崩左嘅音樂？

咁你講下有咩咁獨特